[Mac撚] 用家/買機集中討論(44) ARM Macs成真，全體Intel機主等做孤兒仔

Apple正式公布Mac機CPU將會ARM化

兩年過渡期，慢慢將全條Mac機line up由Intel (x86) CPU轉晒去用自家製ARM CPU
原因係Apple頂唔順Intel擠牙膏，想整合全個ecosystem都用晒同一個architecture

Universal 2 - 未來新寫既Mac apps可以寫晒俾x86同ARM兩面去行
Rosetta 2 - 響新ARM機可以binary層面以模擬形式去行x86 apps
Virtualization Tools - Parallels之類VM可以原生運作，內行x86環境包括Linux，行Docker之類 (未確定)
iOS & iPadOS apps on the Mac - iOS AppStore apps可以原生響Mac度以Window形式去行

一部份Apple自家apps已經完成ARM化，包括跟機嗰堆同埋FCP X、Logic Pro X
另外Apple已經搵埋MS出Office，同埋Adobe出CC，demo過Excel / Word / PowerPoint / Photoshop / Lightroom (CC)

先行developer kit係一部已經裝左iPad Pro 2020同一粒ARM CPU既Mac mini (16GB 512GB 無TB3)
(要有developer program account，$500 USD租機費，一年後要還)

普通客可以買既第一部ARM Mac預計係2020年尾前出既MacBook (Pro)

對普通Mac用家意味:
衣家或者以前買落既Intel Mac機 (2006年至2020年)會響兩年過渡期內保證仲完全支援同埋仲有最新版本Macs用，不過兩年之後Apple應該完成ARM化就好難講
任何一部Intel Mac同日後ARM對位機比較，佢續航力、發熱、同埋整體效能有可能會被大大拋離
本身有用部Mac行Bootcamp去boot x86 OS包括Windows既人到時應該會限制於只可以行VM而效能有折損/唔兼容
接觸low-level層面既developers / advanced data人士將會面臨唔少未知障礙
不過響日常用Mac既角度睇，因為將來會同iOS整合，可能好快會有海量本身macOS無既apps會突然有得用，新Macs既form factor可以預期會有突破(參考iPad Pro)

當代Macs分別列表 (個人意見)

MacBook Pro 產品線
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核低配機)
13-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2020四核高配機)
特點: Ice Lake / Coffee Lake多核，4xUSB-C(TB3)，Touch Bar + Touch ID，DCI-P3闊色TrueTone retina mon，極速SSD，用新機殼同新剪式KB完全根治問題，有番ESC掣
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A
鑊氣: 未有

16-inch MacBook Pro 有 Touch Bar (2019新KB新機殼八核機)
特點: 同上，再加: 64GB RAM，5500 8GB VRAM GPU，8TB SSD
弱點: 無MagSafe，無HDMI，無SD，最大鑊係無USB-A，偏向厚重
鑊氣: 未有

MacBook Air 產品線
13-inch MacBook Air retina (2020新)
特點: 輕薄，10th gen 10nm CPU四核，2xUSB-C(TB3)，Touch ID，TrueTone retina mon，新剪式KB完全根治問題
弱點: 粒U只有9W TDP，無MagSafe
鑊氣: T2問題 (?)

蝶式Butterfly Keyboard問題
ifixit發現MBP2018個KB底部已經加左一層薄膠膜，似乎係針對入塵損壞問題既解決方案(圖為2016年專利申請)
暫時只有2018或以後出既MBP 13”/15” 同埋MBA既KB都有加膜

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 13”-15” keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

macrumors話Apple只會放新KB入2018款，2017或更舊款拎去維修都唔可能改用新KB

iMac 產品線
21.5-inch iMac (2019)
21.5-inch iMac 4K (2019)
27-inch iMac 5K (2019)
特點: 一體機(慳位)，Coffee Lake八核，USB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，VEGA GPU (27”)
弱點: 一體機(一鑊熟)，TB3/USB-C port得兩個，LAN無10Gb，得一把風扇
鑊氣: mon左右下角入塵

iMac Pro 產品線
27-inch iMac Pro (2017)
特點: 一體機(慳位)，Xeon及workstation class部件，4xUSB-C(TB3)，5K/4K DCI-P3闊色retina mon，低速靜音雙風扇，10Gb LAN，256GB ECC RAM
弱點: 一體機(一鑊熟)，非常之貴，VEGA GPU與同級Workstation比較唔算勁
鑊氣: T2問題

Mac mini 產品線
特點: 六核選擇，體積極細極慳位，齊port，4xUSB-C(TB3)，10Gb LAN，RAM可換(不過難搞)
弱點: SSD焊死，無連mon/KB/mouse，唔再廉價，內顯Intel UHD Graphics 630頗廢
鑊氣: T2問題

Mac Pro 產品線
特點: Xeon，大TDP(與Macs比較)，靜音(與同級PC比較)，可插PCIe卡，可擴展，10Gb LAN，1.5TB ECC RAM，MPX module
弱點: 入門價位超高(6千USD)性價比成疑，SSD用自閉插

Pro Display XDR產品線
特點: 6K (6016x3384)，DCI-P3，1000 nits，10-bit，1m:1對比度，Thunderbolt 3輸入，霧面選擇
弱點: 入門價位超高(5千USD)，霧面加一千，唔跟stand(收一千)，性價比成疑

官網Compare

官方教育價 (底配)

(與大學ownership唔同)

13-inch MacBook Air (2020) HK$6,999
13-inch MacBook Pro 低配(2020) HK$9,199
13-inch MacBook Pro 高配(2020) HK$13,199
16-inch MacBook Pro (2019) HK$17,399
21.5-inch iMac HK$8,088
21.5-inch iMac 4K HK$9,599
27-inch iMac 5K HK$13,099
27-inch iMac Pro HK$35,788
Mac mini HK$5,999

Geekbench Mac機跑分列表

歷代Mac機規格database

大型Mac新聞/傳聞網

FAQ 夠唔夠做

Q: 我讀______系，______夠唔夠做?
A: 問你個系d人收風最穩陣，呢度咩人答你都係老撚點

Q: 我主打剪片，______夠唔夠做?
A: 首先剪得嗰三幾條片唔好話自己剪片，呢個級數用途用最廢既MBA都可以應付到；真係有需要既人係專門做video/multimedia既學生或者搵食人仕，係講緊每日都會剪同rend片幾個鐘，咁先有需要考慮張顯要勁d；要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”先似樣，或者打大佬用Mac Pro / iMac Pro；eGPU係一個新選擇，不過未成熟所以暫時支援仲未充足同埋相關鑊氣唔少

Q: 我主打執相，______夠唔夠做?
A: 執相第一緊要個mon夠大夠闊色，第二緊要drive夠位放RAW，第三緊要有快SSD加速load library/cache，可以有好多要求，不過無一樣係好高，而且可以由外置mon外置HDD解決；要一體化要拎出街就MBP 16”加去1/2TB SSD囉，唔拎出街就iMac 5K最適合；PS: 近年各大執相軟件開始支援多核多工甚至GPU加速

Q: 我主打文書同打code，______夠唔夠做?
A: keyboard好緊要，建議落Apple Store親身試清楚，唔少人覺得2016-2019MBP既蝶式KB同屎無分別，不過your mileage may vary；另外touch bar因為斬走左tactile ESC key同function keys，對某d shortcut/打code app/commandline會不便；留意2016/2017 MBP個KB已經有損壞問題，2018款先開始(疑似)解決；2019 16”係針對呢一連串問題既改良model黎，已經唔用蝶式改用剪式；新2018 Mac mini應該幾受developers歡迎因為你bring your own keyboard，行headless唔需要mon同勁GPU

Q: 我主打VM，______夠唔夠做?
A: 買咩都好，唔可以少RAM，盡加plz如果唔係唔好番黎哭喪；各機種RAM量上限以及換RAM限制睇置頂圖表

Q: 我主打某game，______夠唔夠做?
A: 打機唔好用Mac係定律，不過唔高要求既game佢係run到ok高setting，要有獨顯既MBP 15”/16”同iMac 27”或者iMac Pro先似樣，其他依靠Intel內顯既機只可以叫開到隻game見到野行咁囉；eGPU係一個新選擇，不過暫時支援仲未充足

Q: 我主打hea上網/Facebook/睇波/睇Youtube，______夠唔夠做?
A: 2006年Core2Duo小白MacBook都夠做，或者用你部電話夠

FAQ 選購篇

MacRumors揀Mac (iDevice)指引，對比以往更新日期/時間長度/頻率

Q: MBP15”定16”?
A: 16”係針對15”三四年來瘋狂被屌柒既修正版本，除左輕薄少少之外16”係完爆15”

Q: MBP13"定16”好?
A: mon頗細 vs 算大；偏向輕薄 vs 偏向厚重；濕鳩內顯 vs OK獨顯；四核 vs 八核；少少貴 vs 好撚貴

Q: MBP13”低配 vs 高配?
A: 低配特登同粒低用電既15w U令到續航力高過高配，不過少左兩個Thunderbolt3 port同得一把風扇散熱差d；高配版粒U勁d不過用電快d，內顯勁d，總電量少d，不過有齊4個TB3 ports，有兩把風扇；高配輕薄程度同低配一樣

Q: MBA vs MBP13”?
A: 如果你想要呢堆野就揀Pro: 4個TB3 port (高配)，闊色mon，好聲speaker，雙風扇，Touch Bar

Q: iPad Pro vs 任何MacBook?
A: 想要touch mon，用筆寫野畫野，行iOS apps，用LTE就揀iPad Pro；一定要行desktop Mac apps，要有data management要插好多配件就用MacBook

Q: iMac 21.5” 好定 27”好?
A: 首先唔好考慮非4K嗰部21.5”，佢係俾學校/政府大手入既廉價公廁款黎；之後睇你有無土地問題，原則上27”係全面地勁過21.5”尤其個mon同塊顯，27”又可以加RAM不過又唔係貴好多，所以擺得落的話建議27”優先；另外仲有個選擇係揀訂VESA版既iMac，咁就可以用mon臂唔用原裝個底座去慳位

Q: i3定i5定i7定i9好?
A: 效能上既分別響rend片，export相，compile之類(半)專業用途先顯著，如果你budget有限而唔肯定自己有無需要就買底配唔好升；真係知道自己有需要的話建議直上MBP 16”因為頂標配已經有八核i9，或者Mini改上六核

Q: 有無Touch Bar其實分別大唔大?
A: 暫時Touch Bar既實用性仲成疑問，唔太多apps用到佢，有都多數係用cursor/keyboard可以做到既，佢只係多一個途徑去㩒；而且有部份app係仲依靠function keys同esc掣而TB可能會阻你㩒佢地

Q: 買MacBook Air / MacBook Pro / 21.5” iMac應該幾時加RAM?
A: 上面全部款既RAM都係焊死，姐係你要買時即時決定要幾多RAM，完全唔可以事後加 (iMac 21.5”係插槽RAM可以事後加，不過要撬開mon玻璃再痴番埋好大陣象)

Q: 買27” iMac / Mac Mini應該幾時加RAM?
A: iMac機背有RAM槽門，Mini要拆晒成個底板就見到RAM槽，姐係你買時可以唔決定最終要幾多RAM，可以事後自己加/換

Q: 咁幾多RAM夠? 8GB夠唔夠做，我駛唔駛加?
A: 定律: 當你需要問呢個問題，就姐係你用途上有可能有需要用，而因為唔可以事後加同埋日後apps只會越黎越大食，所以最好都係加啦；如果budget有限而真係有需要，建議買低一個款甚至買舊野都唔好慳響RAM

Q: iMac 2019買咩RAM?
A: 記住21.5"無外接RAM槽，只有響27”先可以簡單買後自己開門加；跟機RAM spec: PC-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或四條8GB，姐係你訂32GB的話係插滿四槽唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Mini 2018買咩RAM?
A: spec: PC4-21300 DDR-4 SO-DIMM 2666MHz CL19，牌子唔講費事被賴炒高個價，留意Apple跟機本身插既config係兩條4GB或兩條8GB或兩條16GB，姐係你點樣訂都唔會有空槽；維修時Apple有權要求你插番原廠跟機RAM先受保

Q: Fusion Drive vs SSD?
A: Fusion Drive係將一個細SSD同一個大HDD撈埋黎用既功能黎，理論上係同時解決速度同容量兩大矛盾，聽落好正不過實戰係有限制；響iMac既然係desktop機，可以比較輕易插平價外置HDD増加容量，不過要拎出街既Mac要依靠內置既PCI SSD響實用上就唔易用外置方法；所以如果對部Mac既performance有要求，應該考慮改訂原生內置SSD，因為Apple最近用既都係頂級blade PCI SSD有千幾二千MB/s；注：1TB Fusion個SSD只有32GB，2/3TB Fusion先有128GB；PS: Apple最新file system APFS已經唔支援Fusion Drive，未來佢地似乎想淘汰呢個技術/唔再用內置HDD

Q: SSD幾大夠? 128GB夠唔夠做
A: 情況同16GB iPhone類似，128GB總有人唔覺唔夠，macOS實際上只用十幾廿GB，如果你係極低用量user上吓Facebook同睇AV，咁128GB唔會話唔夠；不過只要你開始用部機黎做野，又或者入歌入相就會開始塞爆；最新MB/MBP系列因為SSD焊死，出廠後唔可以加，建議買時有大食大，當然日後data可以擺外置HDD不過作為portable咁樣會阻礙幾多你要自己衡量

Q: 有無獨顯分別幾大? 內顯夠唔夠做?
A: 插大mon/多mon同極低要求game，內顯足夠應付；不過要去到打普通新3D game同rend片做CAD就建議盡加獨顯；記著GPU係Mac既弱項，如果3D同rend好有要求，要考慮iMac (Pro)，TB3 eGPU外顯，新舊Mac Pro插大卡，Hackintosh等途徑，或者放棄Apple叫Gay Cook去含

Q: DCI-P3闊色域有無用?
A: 視乎你做既野有幾高要求，同埋你識唔識set/cal，色域用途大致上可以咁分:
MBA: sRGB - web media
MBP / iMac / iMac Pro: DCI-P3 - (internet) video
Adobe RGB - print, pre-press
Rec2020: broadcast / film color grading
ProPhoto RGB: photography RAW source space

Q: 係唔係應該揀美式keyboard?
A: 香港一般KB其實係美式，除非你同英國或者其他歐洲語言國有關係而prefer其他layout；至於中文，自從大概2017開始Apple只出兩種中文內置KB，一隻係台灣注音，另一隻係大陸拼音，姐係唔再提供任何有倉頡字碼既laptop KB，除非你去到desktop長版有numpad既Magic Keyboard 2

FAQ 付款篇

Q: Apple Care+咩黎，買唔買埋好?
A: 所有一手Mac你以正途購買都會連一年保，買埋Apple Care+係另加兩年，姐係共三年；其間包零件任換保養，除非極明顯人為破壞如爆mon同入水的話就可以俾HK$799整；另外Mac係全球保，無論你響邊個國家買部Mac，只要響有Apple插旗retail store同有authorized service provider既地方佢都可以check你保養status，確認到你部野仲有保就會幫你整(人為損壞可以有例外)；官方描述係需要你買機90日內決定續唔續AC+

Q: 翻新機 vs 正價機?
A: 翻新機經過Apple換殼，換走壞parts(如果有)，同埋再過出廠test，照有Apple Care一年(亦可再加多兩年)；網上好少有人report話翻新機有特別問題，你可以當無端端拎左個折；當然買正價機有食第一手處既滿足感同安全感

Q: 點搞分期?
A: 去豐澤/百老匯買，or 去Apple Online Store買，之後打上銀行卡務中心做「現金分期」「購物分期」

Q: 大學notebook ownership / programme 有無得upgrade CPU / RAM / SSD / Fusion?
A: 多數無，響嗰度買一定要買「標配」，想加野一定要出街外買；街外買都仲可以用官網教育價，只係無ownership個再低少少既價，同埋無堆濕鳩贈品

Q: 過左保仲應唔應該拎去士多整
A: 天才bar會幫你check部機咩事，之後確認問題佢會報零件價你先決定整唔整；多數係非常之貴，而你自己去維修舖以至深圳華強北係可以搵到實惠好多既選擇，不過當然風險你要自己負；其實有一部份零件響Apple就算過保換都算合理價，尤其係電池

FAQ 配置/使用篇

Q: 插外置mon點搞?
A: 如果你部(舊)Mac有Thunderbolt 2，係可以直插Mini DisplayPort既mon；有HDMI port就好明顯更易；得USB-C/TB3的話就要留意，Apple隻TB3>TB2賓州係唔可以當miniDisplayPort咁直接出mon(要chain內有另一個TB device)，你要搵一隻USB-C轉DP或者USB-C轉HDMI既插或者dock；有好少部份既mon已經有USB-C/TB可以直插新Mac用到，暫時包括LG Ultrafine 5K/4K，原生有USB-C既mon (LG/DELL等等)，舊Apple Thunderbolt Display(同TB3>TB2賓州)等

Q: iMac係唔係可以當mon用?
A: 以前得，衣家唔得；PS4可以用Remote Play，插LAN線ok順，得720p不過PS4 PRO有1080；另一個偏貴既option係買Elgato HD60s之類既capture卡，有即時唔大delay既HDMI 1080p經USB入mac功能，不過個價錢夠買一個mon

Q: mon貼有無用?
A: 原本個mon已經有足夠既防反光同防污coating，除非你非常粗用部機一定要加倍保護個mon，如果唔係無需要；有人用家報告話，某d貼有可能會痴到甩coating，而且Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: keyboard套有無用?
A: keyboard位置有少量散熱功能，如果長期完全封閉有可能令部機承受不需要既熱；再者keyboard套既物料，再加上用家手油，響摺埋部機時因為有形狀同餘熱係好大可能會痴番上mon，可以破壞coating甚至整花；當然如果你好粗用部野，又成日驚倒瀉野入機，咁平衡過風險後你可以用既；不過再講多次，Apple官方都唔建議擺任何野響摺埋既MacBook中間

Q: 外殼又好唔好?
A: MBP系列一向好硬淨，正常用途最多係整花，應該要好高跌落地先有問題，再者呢個程度既撞擊有殼都未必保到你；當然想同部野著衫，想特別粗用，或者用有功能既殼或袋咁係你鍾意；注意：一般硬殼會整厚部機好多，理論上或多或少會阻礙金屬機身散熱，而且會加厚ports與外面距離搞到部份插線或者hub係插唔盡

Q: drive無位了，點算?
A: iCloud可以俾錢加容量，係同Mac/iDevice合作無間既雲，速度同uptime一流，可以考慮；當然傳統既外置HDD/SSD方案都可取

Q: BT係唔係會chur SSD
A: 好明顯會，如果你成日BT，最好加個外置HDD射去用；當然一GB半GB應急係無咩事，唔好日chur夜chur就OK

Q: USB-C係唔係同WiFi / RF無線野有干擾?
A: 係，設計USB班天才選擇可以同2.4GHz共震既spec，所以如果你個三方配件響shielding做唔足，係有可能插響Mac時干擾部機既2.4GHz性能；WiFi解決方法係轉用5GHz AC...，USB無線RF就避免而搵bluetooth，或者搵一隻無事既hub/device...

Q: 我成日俾部野電親，咩事?
A: 接地不足令到有stray current由Mac電容傳番出殼外，電力唔足以成為安全問題不過的確會好煩；Apple既火牛有第三條接地線解決呢個問題，不過要用原裝延長線先有呢個contact，就咁用短插係無；舊機跟機已經有呢條線，新機無跟要同Apple百幾蚊買，不過有人話可以去Store向精靈R到條；電源相關危險，建議用副廠野要小心選擇；有巴打報告用金屬用料以外既外殼/貼有一個巧合既副作用就係令到佢絕緣，間接令部機唔會出現呢個問題

Q: 響Mac(OS)睇Netflix有無4K?
A: 短期內都唔會有，Netflix用既tech因為種種原因係同Apple唔夾，兩者因為Apple TV+對台而令到無解決方案；如果你一定要用一部Mac機去睇，就唯有咁做: bootcamp > Windows 10 > Edge > 支援HDCP2.2既HDMI/DP線或hub > 支援HDCP2.2既mon/TV

Q: 響Mac用Safari睇Youtube點解好似用唔盡resolution (4k+)
A: Youtube用既video codec因為種種原因係同Apple唔夾，而且Safari會認定你個scaled resolution而唔係actual resolution去決定viewport；解決方法最簡單係用Google Chrome做專睇Youtube既browser (其他影片網如果用Youtube相似codec係有同樣問題)

鑊氣篇

官方：Apple就MB2015-2017 / MBA 2018-2019 / MBP 2016-2019 keyboard入塵損壞問題發出四年有條件免費維修

官方：MBP 2016 13” nTB / TB 屏幕排線斷裂有條件免費維修

MBP2016-2019清除keyboard入塵方法

官方：MacBook Pro 請勿使用護腕墊或鍵帽蓋

官方：MacBook系列電池相關

官方：Mac 服務與維修

官方：官網查AppleCare到期未

MBP(2013-2017)同rMB(2015-2017) mon甩coating replacement program，計買機日期四年內，暫時無限期不過唔知會唔會突然完

進階篇

官方：macOS 10.13.4 開始支援Thunderbolt3 eGPU

官方：Apple將會於日後macOS版本鏟走大部份server功能

哩個macos enhance script 係外國非常出名，來自github 排名最高既dotfile repo

現時10.15 Catalina仍然好大鑊氣
包括隨機風扇/reboot/shutdown問題
建議巴打非必要唔好上，10.14.6止步
一般而言唔建議追新OS version追太貼，尤其係得一部機，或者非常依賴部機既用途

想由10.15降去macOS 10.14 Mojave，App Store直接download link仲未閂閘

條link會自動掉你去AppStore，click download
完左之後可以即刻裝
如果想裝去第二部機/整USB，可以去呢條path搵:
/Applications/Install macOS
個.dmg就係個mountable disk image
記住你必須要額外backup data，macOS係唔可以由新版restore去舊版姐係你要手動move data

有四個TB3 port既MBP被發現用左面port叉電的話，一個叫kernel task既process會狂chur CPU搞到風扇狂轉；解決方法係用右port叉電

macOS係有一套(相對Windows/*nix)好易搞既special characters打法
就算用美式KB，都可以㩒實option掣出第一套alt char
㩒實shift+option掣(或者CAPS lock+option)出第二套alt char
Umlaut之類既assimilation係橙色嗰幾個筆行先，之後再打嗰個被轉聲既vowel
姐係上面巴打舉例德文Umlaut係option+U之後a就出ä (ae)
法文accent係左上option+`之後vowel出àè
aigu/acute係option+e之後e出é
諸如此類

嚴重警告 • 溫馨提示
Soda Player被發現無故私自check用家檔案，懷疑係木馬/malware，建議所有巴打立即del app
(我世界盃時用佢睇acestream，check番console log佢真係響stream緊嗰時又read我email archive，又read過keychain access個database)

完全del app有兩個地方要清:
Applications/Soda Player
~/Library/Application Support/Soda Player
搵user home Library要響Finder，最頂menu bar搵Go，㩒實option掣，下面drop down先會出現Library

波友唔洗驚 (by 張震嶽)

bt 返 wine 版 acestream

建議唔好再推utorrent
(by money4me)

Wikipedia:
由於捆綁廣告軟體，µTorrent一直備受爭議，而在2018年4月，包括微軟的Windows Defender、ESET的NOD32等安全軟體已將µTorrent標記為「潛在的不受歡迎的程式」，[17]對於此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他們的軟體是符合Google與Clean Software Alliance標準的。[18]最好加多一段

BitTorrent （utorrent母公司）已經賣左盤
作價$140 million賣左俾Justin Sun, the founder of cryptocurrency TRON
雖然話：no plan to change,
但我就唔信條友用 1億5千萬美金買來做善事

軟件apps篇

Browser
Safari (Apple自家跟機)
Chrome
Firefox
Opera

Instant Messenger
iMessage (Apple自家跟機)
WhatsApp
LINE
Skype
QQ
阿里旺旺
Adium (集qq, yahoo, google, facebook, msn, icq, etc)

Video
mpv (最快最順) /
IINA (mpv改良UI)
VLC (play到最多format同stream)
SplayerX射手播放器 (自動搵字幕)

Live Video Streaming / 睇波
SopCast for mac
Streamtorrent

Music / Streaming
iTunes / Apple Music (Apple自家跟機，近年太亂，不過過野去iOS必須)
Spotify
VOX (播高清檔)
Audirvana Plus (播高清檔)

Audio
一系列小型audio工具(包括routing，recording)

iOS / iDevice
iFunbox
iMazing

Office
iWork: Pages, Numbers, Keynote (Apple自家全免費，要去AppStore download)
MS Office 365 for mac
LibreOffice

Creative Suite
Adobe CC
一堆freeware (免費取代Adobe CS6)
Affinity Photo (Photoshop alternative)
Pixelmator (Photoshop alternative)
Sketchapp (Illustrator alternative):

Gaming
Steam for Mac
EA Origin for Mac

Emulator
OpenEmu (PS1/PSP/GB/GBA/NES/SNES/N64/NDS etc)

BitTorrent
Transmission
Deluge
qbittorrent

Network
FileZilla (FTP)
Transmit (FTP)
iStumbler (scan network/WiFi)

Unzip
Unarchiver (解zip/rar/7zp/gzip/tar etc)
Keka

File System
Paragon NTFS

Backup
TimeMachine (Apple自家，自動hourly incremental backup)
Carbon Copy Cloner (bootable clone)

GUI / Interface
iStat Menus (響menu bar放icon去monitor系統)
Duet Display (將iPad變有touch既Mac mon)
AstroPad (iPad+Apple Pencil 做畫板):
SizeUp (割window)
Moom (割window)

Touch
Better Touch Tool
MagicPrefs

Cursor
SteerMouse
CursorSense
ControllerMate

Input method
Yahoo! 奇摩輸入法 (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入***已摺不過可用) / /
OpenVanilla (Windows排字速成倉頡/廣東話輸入) /
《六碼筆畫》G6輸入法

System
smcFanControl (控制風扇)
Macs Fan Control (控制風扇)
OnyX (系統維修)
XRG

Kuo: 24-Inch iMac With New Design to Launch in Fourth Quarter of 2020
郭明錤再講清楚:
2020Q3 iMac更新+Intel (或者未用新設計)
2020Q4 新iMac設計+ARM
唔肯定有無iMac Pro牽涉入去，例如Intel iMac 27"可能同iMac Pro二合一咁出

LM

國絲lm

個topic
部13999 落左地幾日咋

等年尾部ARM Mac 出以身試伏
我部MacBook 都已經夠夠地期

想Apple 快手Release 個iPad 版FCPX / Logic Pro X 出嚟試玩咗先

咁高配係一部好機黎
同16”一樣，機主可以三幾年內睇住個ARM transition黎食

2018 15” + 2020 MBA用家表示迎接緊兩部機變垃圾嘅一刻

得罪講句，呢兩部本身都已經好接近垃圾
第時ARM上場只係踩多半腳

不得了
不過前排我都心思思想買埋16”BTO version (5600M graphic card)

Never mind
我自己買嘅嘢自己會負責番

其實我路過想問下點解Intel會變孤兒仔 ? 你而家買部Intel MAC到咗六七年之後都差唔多係時候Fade-out啦 , 到陣時你都會買一部新嘅ARM MAC架啦點 , 會有孤兒仔問題 ？

依家明知年尾有ARM賣又的確好難說服自己買貴Intel機
我買MBA預咗cheap預咗廢就冇咩所謂

Intel機理論上有6-7年命
但實際上大家去到第2-3年可能已經會開始嫌Intel嘢唔夠勁而逐步放棄發展Intel U嘅嘢
而Apple都好明顯以後有新嘢都只會優先俾ARM機用

我已經買咗2020 13”高配啦
不過近排屎窟痕想去買多部16” 做 workstation
主要打用C++ python run ROS(robotic operation system) 整手術儀器

MBP 16 用家LM

尋晚買左MBP16先見到坦巴個comment話hold住先

算啦教育價用4年除返開都ok既

諗住年尾試伏換第一水 arm mbp
而家部 mba 2018 就裝 windows 當備用 pc

用Mac行ros 咁睇唔開？

宜家買mbp好鬼矛盾
想買部16剪片
買intel驚過兩年後悔
等arm又要做白老鼠

反而輕度用家唔駛諗直接arm 冇問題

arm 點連graphics card? blender premiere 唔再用gpu accelerate?

iMac late 2013留名
個display開始有啲毛病，好想換機

但係又驚由10.9直接過渡去ARM iMac+11.0會有問題出現

SoC，姐係響粒chip已經有graphic core
你可以理解做iGPU既一種
響一部iPad Pro做到唔差既graphic performance都係咁做
當然如果要scale上去MacBook Pro以至iMac，要同dGPU比較的話，Apple仲未講會用咩野approach
可以係照舊用一塊/一粒現成既3rd party GPU (AMD)
亦可以自家chip開多條線做埋dGPU(呢個短期內唔似會做到)

Soc pcie 連 amd 邊有arm driver, 定係直頭棄埋amd

以Apple同AMD個關係，由頭寫driver唔係唔可能
不過我傾向相信Apple會打算自己做埋GPU
以兩年過渡期去睇，如果Mac Pro可以兩年後CPU已轉ARM，我會好意外連埋GPU都轉埋，嗰隻VEGA II同任何Apple做開既野都有好大距離 (事實上粒Xeon都係，不過可以想像A系chip係追到)
所以咩野都有可能，要慢慢觀察

求屌醒

LM等睇第一代ARM天價
逼鳩你換機/等多一兩年

仲記得當年第一部MacBook Air

migration / TM restore跳過咁多代OS好大可能會有問題
你有心理準備要手動搬野

日本用ARM CPU 堆咗部超級電腦出嚟
用事實證明ARM 性能唔係咁差

好彩之前有留低Sierra個dmg係度
到真係換機可能都要上一上先再過渡，或者直接上到Mojave

咁不如拉埋AWS Ampere去講；嗰d都係例子不過個scale唔係Apple條Mac lineup需要挑戰既地方
尤其係iMac (Pro)以至Mac Pro，可以當係傳統workstation個定位，呢度ARM係未有踏入過既領域
所以成件事唔係問ARM作為「平台」差唔差，呢個問題根本已經有答案；真正要令各個唔同form factor既Mac可以轉去ARM係有好多個別既engineering難關要過，而Apple打算自己in-house搞晒

長遠我估佢地最狼都要同衣家堆Mac比較係同價，或者直程要平d
當然頭淡湯係可以收貴d，但係咁又會俾一個幾差既信息

任何人既然要衣家用機就早買早享受
就算拖到佢出第一部ARM MacBook，部野都多數未會一步到位取代衣家呢部16"
記住唔止係硬件，係要計晒OS同apps成件事，x86 mac apps係一個成熟既pool，反而ARM嗰面根本係開墾西部咁樣
你睇吓Big Sur個beta，GUI有超多bug，known issues個表係超長，講緊仲響x86 Macs度行都已經咁

人類總要重複同樣的錯誤

我又未睇坦巴comment就up左上bigsur

Ching 你都好心急

啲風向吹到咁大Intel陀衰家咁，大家覺得轉咗Arm會唔會減價先？

好想知MS Windows同ARM之間嘅十卜會做成點，會唔會最後因為係Arm cpu，行windows時反而好多software/ game唔支援

要問Apple
Apple次次轉新嘢都係一個好好嘅加價理由

利申用Intel嘢冇咩投訴，但新嘢一試無妨

近年蘋果有咩唔係禁住我地部User黎搶
Adopter 唔俾自己加RAM換SSD
再唔係D有護氣既Keyboard
跟住出唔同價位既機打散唔同segment
真係唔係幾睇到蘋果要減價既理由
到時又係D RAM D SSD度屈鳩大家錢

加價就有份
將現有ipad pro wifi個spec比較macbook pro 13"係差唔多價錢

換左做自家野，話有各種進化
仲唔加價拉番高個profit margin咩

但講到Intel出U又慢又廢又貴，自家嘢好啲個cost低啲，但最後又加價

呢度個討論應該冇乜提過價錢
最多都係Intel vs AMD
Apple嘢預咗唔會平

想問下ARM 會對音樂類型用家有咩影響???
因為我平時淨係會用部Imac 寫譜 錄音 ( Guitar pro 同Logic pro X)

睇咗ARM Mac mini個T&C
完全唔俾人公開Review/拆機
睇吓到時有冇人會唔理照登

10000HKD一定走唔甩

屌，apple 到底做乜鳩？
話說月頭訂左部 MBA 13 (i5, 16G, 512G)。等左3個星期，琴日終於攞到手，諗住叉電啦，由琴晚一開機有89%叉到今晚放工，又係89%. 即係無叉過電，睇返個 status, 就算插住線都話無叉緊。開頭以為叉電壞咗，換過另外一個都係咁， 個電池嘅 icon 係表示叉緊電，但係 status 話無。其他屋企嘅 MBP 完全無問題。

咁就揾 support 啦，又叫我 reset SMC, 又 reinstall OS，最後發現連佢個 wifi 都經常斷線，最後緊係重裝唔到啦。叫換機會話我買左超過14日。我即刻屌佢，我琴日先收到部機咋，點樣14 日呀？連喺工廠做緊部機嘅時間都入埋我數？佢叫我 call 返 local support 同佢哋傾比唔比換機。聽日打去睇吓點。

真係黑仔

其實已經唔係第一次新機就壞，上一部 MBP 13 (2016)又係咁，一送嚟開箱，個 keyboard 右手邊果組 key 壞哂。攞去俾藍精靈攪咗我一日，因為趕住上飛機，見佢整好個 keyboard 就無乜點再細心 check, 一上到機先發現撞崩咗我部機，嬲到我呢...

屌你老味，基佬真係食屎， SJ 年代我買過兩部都無咁。換左基佬就連續兩部都係咁，真係食得屎。

Apple成日俾人話佢封閉就係咁
用ecosystem嚟令你入到去慣晒好難走之後
就同用家對賭睇吓開到幾錢班人先至會真係唔買/轉會
RAM同SSD焊死啲人都係完都硬食得起
iPhone X一出加價幾千銀賣到成行成市
啲人恥笑佢個XDR座賣7800都一堆人買

你就知佢依然有加價空間

唉屌，話出ARM之後真係打亂晒啲計劃
依家真係唔知應該照出16”、保險啲買13”定直情等年尾ARM機

仲有iPad 果個Keyboard 二千幾蚊
依加d配件貴到
依加iPhone iPad 都有個so call Pro機賣到貴一貴
再出部平少少既 到真係冇野好出 再出部平機(SE/iPad Air)

分分鐘未來Mac都會係咁 依加仲要唔洗俾Intel限制更新既時間，係GPU可能仲要同AMD夾？

好在買左少少AAPL 對沖返買蘋果產品既成本

啲3rd parties Plugin 可能用唔返掛

我都煩緊而家出唔出機好
想話買部 MBP 16”
唔知買翻新機好，等 Back To School 好，定直頭等 ARM 機出好

$13999
13 inch
A11
8GB Ram
256GB SSD

認真估嘅話
佢baseline個developer kit都A12Z 16/512
第一部應該係之前傳嗰粒12核
再16/512

如果真係快左，但價錢又升反，咁其實老點。

Apple 個臭格就算成本低咗都唔會肯降價
最多畀大少少Ram 同SSD 畀你都要Keep 住原本個價

你打去800-908-988同佢講清楚係幾時買同埋有咩問題正常係一定即刻換比你架喎

你有冇同佢講清楚個order number同埋比埋tracking證明係幾時收貨?

我最近呢兩個月都試過係士多佢比錯貨我我又唔知情咁開左盒先打上去800佢一樣比我落士多換返岩

btw 有時候同呢啲CS溝通唔係特別想專門投訴某一樣野其實唔使同佢地主動交代得咁詳細，叉唔到電就係叉唔到電，總之上黎收返件貨走再送過黎就得

你同佢講咩叉到89%唔識再叉落去只會比佢帶你遊花園最後叫你去搵天才整

跟住到A R M嗰啲機出嗰陣，啲人又會話聽聞第一代出嚟嘅都係有鑊氣嘅，好唔好等第二代?

過多半年就會有人咁講㗎啦

再唔係就係價錢太貴/d software 未支援/太多Bug

又要等下代

想問教育商店價錢可以去門市買嘛？

個人覺得價錢唔會差太遠，於有啲人問桌面機點樣用個粒U，我睇法係一粒唔夠，可以加多幾粒落去。

若干年後一部Mac Pro 可能啲default就已經係擁有六粒A1X喺入邊

Mac Pro有128 Core

Logic Pro X係Apple自家，keynote已經demo有ARM版，同埋你可以預佢行得好順

Rosetta 2 可以行堆舊plug-in，當然實際上係要睇個plug-in個dev寫野手勢有無亂鳩咁放code

我反而對audio interface / CoreAudio方面有懷疑，當然呢度可以響iOS既audio interfacing見到問題唔大，不過放去Mac機就代表多好多唔同級數既I/O同latency問題

最期待FCPX 做Render 個速度可以快咗之餘又可以用少咗電

今日新買咗條verbatim type c 3.1 to hdmi,返到屋企發覺插2018 mbp冇反應,係咪條線有問題 ？

而家用緊 Late 2014 iMac 5k 27"
開始煩跟住點換機好 - Big Sur 似乎係呢部機最後一次可以 upgrade 上去既 OS

如果真係急着用就唔好投資太多落去，一部最低配備頂多幾年先

明丫
我都係一買即有問題
2012年買既

你地都幾好野，一部機閒閒地都用十年八年，換咪換, 咁多野諗，換部爛鐵都可以咁多野驚？

我上兩個月先十四萬買咗部Mac pro + PRO XDR display , 簡直係Apple 完美作品

可以

屌那聲，今朝部機直情著唔到。琴晚都係成晚插住電，今朝著機，只係見到個蘋果，跟住就收皮。真仆街

咩機 聽講有時係login screen 會冇嘢睇
照打返pw 就冇事

剪片如果大食又唔係用FCPX就唔使諗啦
衝咗intel 先

Apple個demo冇Premiere影都預佢有牌都未搞得掂

想知Arm對windows software嘅支援會做成點

點完美法？
巴打升級左啲乜野
駛左大錢出機之後，就聽到佢轉 ARM，有乜感覺

17號買
到依家都未到貨.....

就係唔support boot camp，除非M$想改policy

有一堆唔等駛 或 設計畀touch用嘅app，其實唔覺太吸引。除非macbook都轉埋touch moon

或者好似Whatsapp/ Facebook/ 銀行嘢，都係Website好用過App。希望到時啲on9 online banking冇error

好怕到時因為係Arm cpu，有堆嘢本身只十卜Intel/ AMD就全部用唔到

冇感覺⋯⋯，坐埋書枱嘅每1分每1秒用緊嘅都係享受
又唔會一部機用十年八年
最主要升級左SSD同埋GPU
有新野出咪換.....到時arm 出，你地咪又係話Apple 野等下一代是常識吧乜乜乜

個mon真心正

用type c手機又駁到,係部macbook無反應有冇巴打知咩原因 定macbook有得較設定

本來想買iPad pro睇睇下變左睇MBA i3/i5
唔急嘅話係咪等ARM Mac
雖然可能好貴，但到時Intel Mac可能又平啲

10nm又唔知幾多個+++++++了
人地arm都搞緊3nm

轉左arm應該個size可以再輕d

想問下apple store門市有無得用教育價買macbook air
同埋現貨有無16GB ram

有錢 買到最頂級係娛樂用定搵食機

理論上可以用舊細啲嘅電芯都做到同等續航

我寧願佢keep 返宜家個size 但有風扇散熱

唔等年尾ARM Macbook?

又係你

睇你有幾依賴舊既vst/audio unit
如果係新買同大公司整既都應該會有update
但如果係d 舊既獨立developer寫既plugins
就有機會用唔返

等唔切

借位問下有冇人試過去US store買refurb機

想買部舊iPad Pro 但係等咗幾個月都冇我想要嘅款
US store就時不時都有
所以諗住online買再轉運返嚟香港

想問用轉運公司收貨會唔會有問題? (我見佢要求填電話同好似會sms聯絡)
同埋冇記錯嘅話冇LTE嘅機應該都會係全球保養?

我打算買最平i3+8GB ram macbook air算
反正用唔到幾耐一定想換arm版

當年10.4轉咗Intel之後，PowerPC去到10.6就行人止步

1 有
2 打去嗰間 Apple store 問

你砌晒我個spec連AppleCare+你就會明開呢個價係合理

8000 budget基本上只可以買最basic個版
真心諗住換ARM就咪鬼嘥錢上16GB RAM

我無話價錢唔合理
只係講緊我明顯唔應該係你兜售既對象姐

thx dy

不過你要有心理準備部機年底變垃圾，2年後變孤兒

WWDC當晚撚左部16返黎

用左2日就死左係個boot screen到freeze左

返左鋪換左部全新返黎，搞到自己要父親的決擇

究竟我應該：

1：退返錢or上FB放左佢賺少少(教育價入，試緊原價放)，之後strong hold iPad Pro到ARMAC出

2：同鋪頭換部10代u 13吋base返黎

3：打開處女膜自用4 5 年之後到屋企人or home pc

4：可以不過唔想，就係AMD YES自己砌部3700X 2060 Super出黎，不過我會好掛住macos⋯⋯

補充返

第2樣換13 base我又好驚同iPad Pro 12.9 2018重疊

救命呀

重點取決於iPad Pro夠唔夠你過呢幾個月
Q4只係最早嘅估算，worst case要出年Q1尾
iPad Pro夠你玩嘅話就option 1

其實我上年11月買左12.9返黎真係顛覆左我自己對電腦既需求

原來自己最需要都係上網打下機用下Excel backup相咁

上網iPad Pro完勝

打機就必等PS5

Excel可以用iPad頂住，要Pivot table就用公司laptop

Backup相呢個我已經有iCloud Photo200GB所以已經完美

買左到而家我有2個月係無電腦用得部公司dell laptop都Survive到其實我真係可能想要多過需要

(可能ARMAC之後都繼續想要多過需要Strong hold iPad到2046)

其實ipad pro 係咪可以好揪過mac機 睇完apple 部developer kit 之後覺得ipad pro 有無限可能 唔知ipad pro 有無可能裝到desktop os

我都有咁FF過所以真係想Strong hold 12.9 2018

iPadOS 可能再進化

差個multi window

問題係你要用十倍核心數先做到呢。。

我始終希望可以同其他graphics card compatible

好大程度上因為Intel不思進取先會令apple轉arm
不過gpu都用埋自己野我諗冇cpu咁易，因為大多數graphic IP都係A/N上手（Intel都要課金俾amd買授權），唔清楚以前apple 係A series soc上嘅self design gpu個授權係點嚟

如果apple想攬埋gpu嚟做風險都唔細，我估apple應該會繼續用amd(情況類同console)

剛睇到WWDC既video，話silicon Mac有個reduced security mode，可以行Any version of Mac同 KEXT，都唔明點解做到。。

都係娛樂用...
純粹係特別鍾意mac pro 呢條line , 見佢差不多10年先會轉一次款就唔諗咁多

之前A系chip既GPU嗰part既專利係同UK Imagination Tech合作
17年佢地之間有dispute，Apple想送走間野而間野就claim Apple犯專利，咁Apple就抽頭一炮過(惡意)令間野股價插水仲走埋人
間野好似俾強國收購之後又唔知點解再同Apple合作 好似話因為佢地有ray tracing相關既tech喎；總之成件事係好撚古惑
我唔知macOS方面Apple有俾開幾多GPU相關licenses，不過可以想像佢地係有in-house R&D資源去克服
(有可能SoC呢個nature已經令到好多傳統GPU既專利唔apply)

有無自己加爆RAM? 要插6或者12條先用足6-channel
我本身都心諗呢個post就算有Mac Pro用家都應該係業務用所以唔可以影相，點知真係有人家用都買

講真成條Mac lineup，部Mac Pro係好難完全ARM化
CPU嗰part可能可以幾年內做到 (Apple暗示兩年transition唔知包唔包Mac Pro)，始終個底板預俾Xeon個die既surface area係幾大，個passive heatsink又夠肥，呢度對比MacBook Pro同iMac係有相對多空間俾Apple狂掉cores入去做一塊大chip
但係PCI卡嗰面我估佢地短期內要照用AMD

原來又合作返
不過amd以前都告過幾間公司（有MTK)侵犯專利（好似告入左）

係咪真係有公司會買mac pro for business 個用途係咩

你睇吓呢個summary，佢個唔止嗰個新mode，而係改撚晒以前有既bootloader / EFI既sequence

我唔明佢係Silicon ARM Mac，咁點解又可以行到舊macOS同Kext？

我理解佢係講緊第時，係限於ARM macOS
例如macOS 11.0係2021出，11.1係2022年出
你買部2022年既MBP，跟機已裝11.1，以呢幾年Intel Macs (行EFI)呢部機係唔可以boot番去11.0，不過佢衣家俾呢隻mode就俾你咁做
個point我估係預備第時隻Mac出廠係一個俾dumb consumer既default mode，而佢又留番一個俾(pro) user「jailbreak」變做一個open platform既空間

如果係咁，無理由唔講清楚，佢而家講明Any Version。

15：38開始講。

繼續用AMD機會好大，Mac Pro，iMac (Pro)，同埋eGPU方面既支援都好明顯係預左同AMD有長期合作
而N記高層就因為同Apple高層有牙齒印而應該永久無偈傾

響MacBook Pro或以下既款，因為發熱同耗電考慮，Apple係一定傾向用SoC graphic cores為主
我預佢可能16"都會有SoC GPU版，另加option係有AMD dGPU (大概係2012-2015 15" retina咁，底配得Intel Iris)

iOS既window management太過無自由
當然如果隻iPad有KB，而你用慣cmd+tab的話已經好好多，不過都係無macOS windowing咁多玩法，都唔好計埋Mission Control同埋Spaces

所以第一部ARM MacBook出爐嗰時會解答一個幾大既疑問：究竟Apple係咪打算iPad Pro同MacBook整合? 現時個Big Sur未可以直接響iPad Pro度行，不過個GUI有好多線索係暗示會有touch input

佢話「any version of macOS signed by Apple」，前題係佢地有sign (當然唔會sign unsupported x86 versions)
之後「this will allow future macOS to continue booting older versions」，呢句個older可以係由11.0開始計

其實呢度無咩野混亂，ARM Macs根本就唔鳩可能boot x86 macOS，所以佢唔需要講清楚

啱先John Gruber訪問 Craig Federighi 話唔會merge iPad同Mac

或者用Intel GPU

ARM果粒GPU都係自研
自己整個咪得

買magic keyboard stronghold多一牌

長遠Apple應該係要自己整GPU，不過要同一時間fulfill咁多個唔同TDP既SoC package都已經好難，就算預佢地一早關埋門幾年前開始研發Macs用既CPU，GPU嗰面其實係無咁urgent，因為唔需要同system有太大integration，而且市面有可以合作而唔係不思進取既AMD

佢個意思我諗係回應番好多Mac用家驚個Mac platform會被iOS取代個擔憂
但係咁唔代表macOS / iPadOS兩者唔會有一定成份既重疊，呢一點響UI同埋tech呢幾年都實現左 (eg. Big Sur UI iOS化；iPad Pro有KB+trackpad)

尤其係ARM Macs多數會有新form factor，到時隻MacBook (Pro)如果再拎多少少iPad既設計，咁兩者之間條線係會再細

我估為咗有個分野
Mac打死都唔落touch，頂多trackpad support Apple Pencil
iPad就繼續唔會俾咁多RAM

反而之前傳又話iPadOS14強化Sidecar又冇咗回事

唔想將兩個Market merge埋一齊
始終都幾多User兩部機都有

intel iGPU廢都係apple轉ARM嘅原因之一

Metal api benchmark：
MBP 13 打爆 intel Iris Plus得 6千分
iPad Pro 11 嘅A12Z 係1萬分

iPad pro可以15w唔降頻
Intel

唔想等 back to school
想直接用教育價

依家買MacBook pro 16會否on9?

iPhones, iPads can now stream 4K YouTube videos in iOS 14
前幾日既料黎，太多新聞所以miss撚左
iOS 14支援VP9，姐係YouTube可以用app或者Safari原生播4k+
咁係意味住Apple TV都會做到，而日後ARM Macs起碼可以經Catalyst行iOS版YouTube app做到 (anyway，YouTube好可能會出ARM Mac native app)

請問俾mbp 16"用，下面呢兩隻買Satechi 定 Hyperdrive好

希望big sur 都支援vp9, 唔使搞到而家冇4k youtube/netflix

lm做孤兒仔

我諗等番3-4年arm成熟先再買好啲
唔係就好似touch bar同butterfly苦主一樣

Apple一話出轉Arm 反而我先想買部MBP16
用黎捱過轉arm嘅陣痛期

要一部差唔多絕對穩定既搵食機的話，16"就算有ARM響面前都仲係一個好選擇
尤其係對比10代13"高配佢係比較遲會被ARM取代，而且出左成半年以上可以有既鑊氣都已經知道晒

講左兩年過渡完成
呢兩年頂多都係換cpu
都唔會新野嫁啦
有資源都去晒ARM啦

新入po，多多指教
用緊垃圾macbook air 2010 + catalina

提一提:opera瀏覽器已經比支那收購咗
原創辦繼續返舊opera嘅style開發咗vivaldi
同chrome同一架構，又快又多功能

Intel GPU如果唔係CPU打包焗用真係狗也不屌
ARM化之後既Macs應該只有粒modem會仲用Intel (因為同高通無偈傾)，而且已經傳緊Apple想自己設計埋modem

Intel 真係狗也不屌
Intel有wifi6都唔用就知

都唔明點解intel可以咁垃圾

所以送撚走Intel之後既Mac係清瘀血，理論上可以好有前景
只係developers、app量/質嗰方面係好大隱憂
呢方面Apple賭得幾大吓，拉埋用家上船

Modem自研啦，因為apple 已經食左Intel modem業務

希望apple賭得羸
如果唔係我就大獲
唔想焗住用windows/linux

Netflix 4K 係HDCP2.2問題

Intel舊工程佬爆話Apple用Skylake嗰排報告太多bug，當時焗到Apple索性自己搞Mac chip叫Intel去含撚

CPU漏洞多撚到

話唔定呢鋪賭得羸既話所有ultrabook都轉用arm cpu

Adobe同M$呢兩間最多人要用嘅廠都已經整緊嘅話
我覺得應該唔使太擔心app嗰方面嘅

不如話會唔會有人因為轉ARM有興趣整game俾Mac
又話有部Mac for gaming

呢個都係os 層面問題, 好似話行bootcamp 用win 係睇到

冇錯
Mac係唔 support HDCP 2.2
Win 10都係得Edge同Netflix App先播到4K

另外4K Netflix係用HEVC解碼

我諗唔會
Apple唔會license更加唔會接其他廠既單去用佢既chip design
而其他「consumer」OS可能除左Linux之外，ARM based係完全唔成熟
Windows方面係有太多backward compatibility要考慮，又無Apple個AppStore以至iOS developers個量
除非咁樣變化: 高通SnapDragon嗰種chip都因為Apple連帶有進步，而Android tab嗰面向上進化去2-in-1都用埋 (Chrome Book既唔柒版)

5nm A14x好期待
Intel 10nm又唔知用幾耐

其實呢個時間買13999果部13吋Pro 會唔會好傻

雖然知年底會出ARM

但係Apple又話都仲會有Support

主要用FCPX 剪少少自己平時啲旅行 影巴士啲片

當然重點係因為想用番macos

因為用開女友部2014版既Air 已唔太頂得順

得256GB 同埋行FCPX 好lag

未有ARM單野之前，我會形容13"高配為一部好機，只係個入門價位偏高不過佢係值，當時ARM風只係處於鳩吹左幾年既狀態
點知呢一兩個月之後，WWDC突然就咁樣公開roadmap
13"高配雖然有28W TDP CPU package，佢因為唔似16"或者iMac有dGPU，所以好有可能會被一部定位更低既初代ARM MacBook完爆
你主要用既係FCPX令件事更傾向要等，因為FCPX作為Apple親生仔佢係有指標性，Apple係肯撚定會保證響新Macs度行係爆順(optimize好晒)
所以你要考慮係究竟未來呢一年半載用唔用得盡部機

前提追貼少少n記先

Tigerlake 9月出
Icelake已經唔值得買
加上要換arm

有大廠當然係有牽頭作用，但係結果要做一個成熟既(open)platform佢係要有埋好多細devs
細devs唔係講緊AppStore賣$0.99嗰種，姐係規模細不過專整某d pro apps嗰隻，好多時專業範疇係好需要三幾個key app行得去選擇平台
當然有Rosetta同埋個底仲仍然係*nix咁代表條路係通，不過呢個只係潛力並未係已經可以即食

game嗰面可以預見唔會好似Windows嗰面咁既方向，反而會係iOS / tvOS逆向port番去macOS，或者同時開發；Apple Arcade包底嗰度會有d；之後AR/VR (glass)嗰度又有d；總之係唔會再有以前嗰種Mac port風氣，可能除左AAA大作之外

好快咁郁trackpad個mouse logo會變大架？
之前唔覺，今日先見到

會 好似兩三年前已經有

諗緊買部6999最廢macbook air 2020行parallel desktop 做文書機 + 打下python 同 swift
落去試個keyboard 堅垃圾
都係買返高spec macbook pro算

2015年已有

吓個keyboard都係magic keyboard嚟喎

係個鍵距我feel到有分別
你試下A/B test 輪住試

的確似係有少少分別 但係分開試既話唔明顯

屌部新imac啱啱送到連機都開唔到

尋日同老細買咗部MBP 16” (i9 4.8GHz/32/5600M/1Tb)

一樣，完左第一日WWDC 即刻買左部打爆既Mbp16

一樣

睇完WWDC當晚撚左部16標配

係咪有自己加RAM? 試吓抆晒出黎再重新插實

想問呢個spec係唔係可以安全地用多幾年
怕買錯比老闆插爆

你日常嘅usage係點先

佢係搞醫療機器設計，寫c++,python 為主 再落去ROS ，設計埋佢嘅3D圖，似用AutoCAD為主
佢背景係機械工程出身

夠做就一定
CAD原本響MBP既GPU係爭d，不過今次隻5600M實在係超出平時個定位好多
btw你如果改埋CPU同埋SSD加到去2TB的話，就可以walkin門市有現貨唔駛等

Thx 坦巴 ！我再問下老闆先

無知一問，根據呢個情況加佢有時去玩life cell database, 32G 夠做無必要再上64GB?

我呢排開住safari 6個tab左右，用google sheer 時會load幾秒，係咪正常

google sheet*

而家買新27吋iMac 執下相用下fcpx會唔會有d蠢
好似講到就黎會出新iMac 咁

唔趕一定係等吓

想問吓之後iPad係唔係可以行macOS?

不過蘋狗食言紀錄唔細的
由SJ stylus論，到舊年Phil Schiller響YouTube話唔會出剪式MBP去13”...

我估第時兩條line之間個分別根本無辦法唔模糊，就算佢地唔係真係merge，都會響實用上有好大部分係同一lot野咁
eg: 大iPhone vs iPad mini咁

如果merge埋蘋狗咪賺少d錢
應該只會模仿化 唔會真merge
Keep住有少少分別 令你買兩部機

一定唔會
行到macOS 咁macbook air 真係摺得

但係Mac機ARM化之後會令到iPad Pro響續航力同發熱優勢距離會少左/無左
而且響macOS係行到iOS apps仲要可以模擬x86舊app，響iOS反而就行唔到任何Mac apps包括新ARM Mac apps
姐係例如第時我要iPad Pro同MB(P)之間二揀一，取捨就淨番Pencil、可唔可行tablet mode / touch、可唔可以抆走/收埋個KB呢幾項
而且我預計FaceID、120Hz VRR、靚前cam呢d全部會放去ARM MacBook

有冇人呢幾日safari用adblock睇唔到youtube？

咁都係等年尾

當然啦輕度文書野我都習慣用iPad Pro 12.9 做

咁好自然MBP就主要用黎做Video Editing

因為用慣FCPX而我又買左呢個software 所以Adobe得PS AI會用

睇過仲要原來13吋13999果部都有過熱既問題

咁都係再等 16吋我又計過自己既用量用唔著

唔好等
ARM第一代白老鼠
買16吋好過啦

咁imac 等唔等

IMAC應該就出啦

你地通常會去邊度整macbook?

原廠 其他唔使諗

有T2 出邊整唔到
最多換電清塵換散熱膏

PC

請透過電郵向 gc_edu_hk@apple.com 提供以下文件，以確定你是否符合教育商店優惠的使用資格。

原來真係會check

點解catalina會慢同廢過mojave咁多

進化咗，之前 icon 係 CRT mon show BSOD

最後我決定退左部16

Strong hold 2018 12.9

重新坐定定諗返自己平時用電腦既習慣iPad OS真係夠 (除左EXCEL外，仆街m$)

真心覺得iPad Pro係無限可能

其實multi windows而家3個split screen都好好

12.9 or evee 11吋有咁多個windows未必好好，咁細隻字

除非個screen大好多咁3 4 個windows一齊用都夠

反而想佢加個multi user support入去

你唔響香港？點解有得退既？

data science好難講，或者真係用得著64GB，要用家自己先知
你不如問佢上部機用緊咩，先做到個實際評估

紐西蘭

因為之前換左部新既，退左返黎又未開所以退左

個人認為16真係唔岩自己

90%個fan都大大聲著住，大聲到就快起飛咁

咩都無做iStat menu永遠寫高過60度

咁你都自我說服到自己完全擁抱iPad Pro個workflow，就無咩值得留戀隻16"
13"高配或以上既Mac都「suppose」係專業用家先用得著，無左部機唔得嗰種人先應該買

最後取消咗
原來家陣落分店用教育價無得用gift card買

同埋岩岩同佢講兩年後部機會被淘汰，有好大可能用唔到，叫佢諗吓挨唔挨到兩年

我真係比佢吹脹

佢講自己經常寫c++ 整AI 醫療機械人提高手術準確度，經常畫埋圖出prototype 比醫生手術用，對cpu要求應該高。

data science 方面就相對少，但做類似人類基因圖譜果類。我諗之後佢想買返，就叫佢32GB ram 算

不過，我到最後勸佢等到就等，arm cpu到出16”果個水平真係差一大距離

咁究竟佢本身用開咩野OS同咩機姐
無可能由白紙一張跳入去打爆MBP16”架理論上

我覺得ros有排都未support ARM

如果mbp13 trade in換mbp16
用5500M 8GB玩cities skylines/ETS2果啲夠唔夠頂？
假設ram照舊16GB、配512/1T SSD

我都係咁諗

我都覺得arm game依家開始由起步轉成熟，係arm Mac增強gaming嘅契機

有office有adobe對我嚟講好夠用

我見佢office 有部i Mac 27” ，spec就真係唔消楚

我都唔知，可能部5-6年掛？

佢話想要部攞得出去medical conference

arm gaming最緊要係跨平台，即係iPhone/iPad可以喺街玩到，同時用Mac玩緊嗰時又可以用iPhone/iPad做touch screen互動/控制器

依家console同pc統一晒用x86，xboxSX同win10又統一api用dx12 ult，Apple個Metal喺x86好難再發圍，轉跑道去arm反而仲多機會

終於chok 到佢講話呢部野！
真係好有錢

唔係imac pro咪算平

但同我講話得閒會玩simulations
仲可以頂得順，我服左佢

呢方面我無認識

我都唔明醫學院既人點諗野
佢哋真心可以想要幾多錢就有幾多錢

佢想問埋 i9(5GHz)/32/5600M /2TB 用唔用到5-6年

你叫佢應該驚5-6年後冇人搞Intel軟件

咁又唔會
下年仲會出intel 既mac
睇返product cycle 5年冇問題既

即係想用耐啲，就叫佢咪鬼買16

夠就實夠
與其比咁高premium打爆部機捱5年捱水尾 可以買部夠用嘅16”捱3/4年先 第到班白老鼠同developer試曬fix曬啲問題 到時再考慮換新一代macbook pro

5-6年後有冇人用notebook 都唔知啦 宜家用得開心咪算

未來要運算嘅去曬server
notebook 都係用來上堂睇下PowerPoint

要攞來攞去就買13” 但如果要用到醫學人體3D圖software 都係買返16”好啲 有gpu幫下手

依家mbp16個隻keyboard係咪易壞個隻

ARM mac 好似話唔會support bootcamp

唔係 好打咗好多 唔易壞

係m$唔support/開發 arm windows

麻煩晒各位巴打
醫學院老屎窟好煩
經常都要用最低成本做最高效益野
完全唔願意比高價錢買其他野
我都唔明佢哋有個大水喉都唔放少少買嘢

最後攞埋，唔洗要64 GB Ram?
唔算經常做data science 運算

佢講到自己咁勁 64GB應該用得著 上咗佢啦

砌部機好過啦
你果兩隻game 係notebook玩都唔過癮啦

不過佢背後嘅水喉都幾勁，但份人度叔

今日買咗部mbp 13‘ 2020低配
暫時都未有問題都算幾好用

希望可以用到最少5年

有冇啲咩Type-C 轉接器 介紹？

起邊買

有無人試過 hand機之後 蓋蓋開番變黑mon 同埋風扇狂轉 ？ （MacBook Pro 13 2020)

Apple store

玩就玩到既,不過個人覺得無乜意思,玩到質素都唔會高得去邊
同樣價錢window laptop gpu屌打5條街
同樣價錢砌部機屌打10條街

因為唔少人問iMac所以推一推
Max Tech出片再進一步講

我自己再加:
如果第一二部ARM Macs係MBP 13"低配同埋24" iMac低配的話，佢地個共通點應該係兩者都唔需要dGPU，可以淨用SoC graphic cores搞掂
24"可能係一個4K panel，或者Apple會根據retina個pixel pitch俾一個4k-5k之間既解像度 (但係可以搵邊個同你整custom panel?)
所以27" Intel iMac因為本身效能都頗強同埋隻dGPU要幾勁吓，所以應該會出一次最後Intel版做完全體；姐係唔會更新21.5"
好多人覺得WWDC keynote條片係1個鐘零48分，似乎係臨尾先斬走左12分鐘原本留俾iMac更新既slot

貼漏

都唔係既，俾多幾千要埋5600M的話，就稱得上係一部gaming laptop架

要5600M先算gaming laptop

咁幫佢上夠64GB啦
一兩部Mac既價錢對medical researcher算咩
(除非砌Mac Pro，姐係上面十四萬嗰條友咁)

咁不如用8k 買部入門電莖notebook

thx 坦巴，medical research 個幾萬對佢哋真係無感覺。平時做開都幾百萬起跳研究，都搵返返黎
不過我跟個條友係煩膠，先走上呢度問各位。
多謝晒你哋呀

用ARM既話塊主板可以勁細塊
其他地方堆電

啱啱搵咗陣先發現原來ffmpeg 係冇ARM Version

有部 imac 2015 同 macbook pro 15 2018
可唔可以將部imac 當mon咁用

難保佢嘴裏說不，兩年後見到ARM 有利可圖，一個魯芬急轉彎就即刻掉咗個Arm Windows 出嚟，再叉返隻腳入去Smartphone Market

以Apple 嘅仆街格
我會覺得佢係The lightest / thinnest laptop ever 嘅機會大過 The longest endurance laptop ever
即係佢寧願再Cut 薄啲畀少啲電你都要薄過condom 但賣到鑲金咁貴

部MacBook pro未過保養 開到機 個mon過45度就變黑 天才話換個mon唔洗錢
之後就打黎話底板入水 唔包 要差唔多成皮

底板壞咪乖乖俾錢囉

唔會「用唔到」咁誇張呀？

全世界都有果個排線問題 部機都冇入過水

睇佢啲windows phone, windows 7 starter, windows rt之類就知佢搞唔掂啲mobile device嘢啦

完全冇期望

唔好期望Windows 做第一個，一定仆街
等佢做抄人嗰個出嚟執雞就冇死

不過Windows 10 本身x86 平台都一堆Bug，M$都係食屎啦

M$ 唔重寫arm windows = 唔使玩arm

宜家windows 都唔係穩定 日日考智力

然後仲要等睇M$點搵硬件配合自己，而家啲Intel U對arm OS應該完全冇optimize （有冇人知中文係咩，驚畀人屌用優化）

btw, Intel去仆街啦
希望AMD可以繼續 Yes!

琴晚左部16 高配 齋版

成日見eBay/ 肥花果啲before 2015嘅macbook air 好想買（細個讀書果時又買唔起）
但買番嚟係咪真係完全用唔到（見到有啲仲放2011版）？
又或者有冇得裝番舊OSX?

點解會想用舊機？

理論上你可以還原返部機出廠嗰時嘅OS版本
但舊到2011嘅機你要小心電打柴/入塵/SSD壽命/mon問題etc

又唔算用嘅，純收藏又想佢work 間唔中摸吓

用chrome 好食電，係咪我錯覺？
用返safari會唔好啲？

其實佢surface pro x個Windows都係ON ARM啦 係法律條文唔容許姐
好大機會借bootcamp個user base去幫佢develop

呢個係事實嚟

買mac仲諗住裝windows
直接買windows裝黑蘋果啦

軟件、硬件、生產線：最佳化

日常生活：改善、改進、改良（不應使用optimize）

以前更多用「最適化」
我認為係更準確，因為optimization係無指向性，你係可以劣幣驅逐良幣咁去令到堆野柒左，只係為左個output可以fit到去你想要既目的地

講多句；
無論「最佳化」定係「優化」，都喪失optimization入面嗰個可以向下調整元素

用Mac做例子，你去macOS > About This Mac > Manage Storage > Optimize Storage
你一click佢就會自動幫你del走佢覺得你可能唔需要既file
咁就會出現兩個角度:
1) 響系統空間角度，del左野多左空位，結果比之前更佳，因為你想要位
2) 響系統內容角度，del左既野其實係有可能仲有用，甚至會del錯左你真係仲想用既野，個結果比之前差

匪語用優化去譯更大問題係佢係無限向上；姐係例如你得一萬蚊人工不過支出要一萬五，你每個月都唔夠駛；咁你可以 1) 去碌卡套現或者借財仔 或 2) 去搵份高過萬五蚊人工既工

兩個結果都符合「優化」描述個前題，不過只有2)先符合「最適化」optimization，因為1)係會帶來一個更差既整體結果

香港、台灣、韓國：最佳化 （최적화）
日本：最適化
中國：優化

英文個意思本來就偏向褒義to make something as good or effective as possible，當時當刻盡可能做到最好

最適化應該只係日文版最佳化，「適」字一樣係褒義，斷估冇人覺得display card drive出事係最適掛

優化個問題其實唔係個「優」字，而係冇咗個「最」字，佢個意思更接近日常所用嘅improved，又濫用「優化」喺日常生活，而optimization其實只係用喺專業範疇

又學到嘢

或者應該話中文入面無完全直譯既字詞，宏觀可能係「中庸之道」，微觀可能係廣東話「盡量幫你夾」
同埋你講無左「最」嗰part其實真係致命，因為字面解讀「優化」係無限上綱，只要個結果宏觀地量化地「好」過之前就已經可以話佢優化左
而optimization個重點係，如果用借喻，係要經過雕琢/剪裁既過程

有冇人玩緊big Sur, 有冇咩reviews share 下

變咗中文教室

其實好多人包括我都係有需要一部macbook兩邊走
咁MacBook行windows好過Windows laptop行black apple好多嘅
唔係點會早幾年啲人話macbook係Best Windows Laptop

咁不如直接買windows laptop 啦

想一機走天涯 同埋以workstation laptop黎講覺得macbook比較靚

Windows ARM化原則上係一定會因為Apple Silicon而加速進行
不過因為十劃都未有一撇，所以Apple唔可以plan/公布任何野
好似早前所謂確定macOS個VM/emu layer做唔到俾Windows / Windows app，咁你可以想像如果第時ARM 版Windows成事，咁當然入面會有MS自己整既emu layer架啦...
咁到時無論bootcamp (Apple寫少少driver)，以至VM行ARM版Windows再用入面個emu去行番x86 Windows programs咪得囉
只不過今日無人會俾個咁既commitment，而對Apple黎講，x86 Windows programs compatibility 有係好無就算

我就係其中一位bootcamp fans

Windows機既notebook design 睇得上眼只有 surface and Thinkpad

surface保養差，攞嚟做正經野只揾自己笨

Thinkpad算係冇咩鑊氣，但太似公司機，無咩個人特色

而MacBook bootcamp就係攞晒雙方優勢，需要office就bootcamp去Windows，平時就玩mac os ，保養又做得好，樣又靚仔又有特色

ARM 有ffmpeg，例如Raspberry Pi上版本。

十幾年前仲有Sony vaio

Thinkpad資料送中，又易壞，咁都叫無鑊氣

係咩？ 因為好多公司用，伏既話都唔會買吧

一來平
二來佢哋以前買開IBM，慣咗唔轉

有咩事都係叫it部搞，爛老伏換嘢又好快手

因為公司用開個隻牌子就唔會用其他 IT部唔需要main咁多個牌子 所以唔會比你買其他牌子 2黎thinkpad 係好多人心目中係做開商務市場 support warranty 可能會做得好d

如果自用一定唔會考慮中國牌子
原因唔需要多講

Safari or chrome?

Safari for sure

Chrome 就都會用 睇下4K youtube

自用真係會買dell xps /Samsung /acer

不過我試下ChromeBook 反正都係開chrome

聯想係bios裝後門比人捉到

呢幾日發現部2018年macbook pro 電池好似脹脹地 因為部機平放果陣 放隻手上去打字部機會向前傾小小 部機只係買左一年半度 （2018年10月買）約好左聽日拎去搵藍精靈check 機 但電池寫住仲好正常 個周期只係雙位數 除左摸電要比果1500 會唔會仲有其他費用要比

有一排仲講緊T2 chip會唔會有日將Hackintosh趕盡殺絕，點知最後直頭用自家CPU

No
溫提，換完電記得試撚清楚埋個keyboard, 中撚過伏。屌佢老母要約多次天才

chrome 用google doc/ sheet 係咪會好d
我之前用safari會load

你部機冇32G RAM就唔好用chrome

越用越慢

2年後變化好大啦
洗乜咁急做白老鼠

mbp 13” 多數做文書野 睇下片 得閒剪下自己片咁
$9999好 定 $13999好 或者$9999+16gb ram？
驚貴4000但用唔盡佢既功能
唔考慮mb air
點揀好

本來9999+16gb ram幾好
都係13999啦

有部16吋頂配翻新機(i9 2.4, 32gb ram, 2tb ssd, 5500m 8gb)連apple care+ (until Apr 2023) 有冇興趣?

go golden computer la
around 300~500

仲用緊a1370 late 2010 2GB ram
係換咗電/512GB SSD

用patcher行緊Mojave
High Sierra/catalina慢到仆街

why not? 等得成熟黎部機都差不多換

唔得
攞你部imac 換SSD 再戰啦
我都係咁做

我依家間中仲用緊部air 2011 mid
升到頂用High Sierra
用係用到
不過已經追唔上
同埋用上網開部機就開始好嘈

其他牌子用過就知多鑊氣, 得既我就唔使1部mac 1部thinkpad
公司用過dell, hp, 最後management 屌到反艇轉晒thinkpad
自用唔高要求就買mac, 要win apps 就行parallel / bootcamp 啦

Mojave + HFS+ = dark mode + 爽快

High Sierra + APFS = 又慢又垃圾

2011 mid 已經舊到無得再上

Dell真係無咩信心

以前我用VAIO幾開心
係續航廢廢地

其實同一條友佢整埋catalina patcher

其他牌子多鑊氣之餘仲要唔夠thinkpad齊port 不過呢兩三年thinkpad都開始cut port兼唔算stable
都係好難搞

不過佢話big sur應該整唔到patcher
尤其是唔support metal嘅顯示卡

佢話之前主要係令os用返OpenGL, 但big sur好似完全唔支援

呢個年代都係tb3/usb-c 行docking 啦
但除左mac 同thinkpad, 早2-3年有咩laptop 有tb3, 更加唔好話係咪full lane

唔好話部機有幾實淨襟用, 用開thinkpad 既, 淨係個鍵盤都令你好難轉其他牌子 (轉番lenovo 你都頂唔順)

見到Windows唔support ARM
依家真係可以strong hold 13999 以上mbp

利：每個月總有一次要用bootcamp windows

student card ok la

macbook pro 15 2018 overheat and overheat

岩岩都用學生價買MBP16” 2.4 i9/64/5600M/1TB

會用bootcamp打機, 係咪可以疊埋心水買2019 16吋了
利申用緊imac, 年尾去讀書要買notebook(唔會屌windows)

咁其實以Catalina鑊氣，另加佢閹32bit呢個考慮，可以講10.14.6可能係舊Mac留低既一個理想最終版本
10.14同10.15比較最大損失係無SideCar姐
我手上有兩部2012 mini同一部MBP13" 2011都會停響10.14.6，做server野同耐唔耐要黎行舊app

其他(Intel)新機我反而估計第時會有需要升上Big Sur，因為到時可能好多app都會因為Universal 2而會大改一次，留響Catalina或更舊有機會用唔到/有衝突
Big Sur之後再跟住可能兩至三個macOS版本應該都會照俾Intel Macs用，尤其係仲未出既尾水Intel iMac之類，咁到時可以照升
而你啱，好多時可能呢堆「舊Mac」係Metal支援會成為個阻力

16"響ARM化之前升級CPU一次仲有可能，不過因為隻5600M個選項無端端俾出黎，意味住就算升都唔會咁快
如果你想衣家都用吓部機幾個月可以即買我覺得

係 就算出arm 起碼都等多代先買啦
都幾年後既事所以而家買16都用幾年
怕貴就買翻新機16標配都抵玩啦

其實佢無ARM呢個煩惱，因為佢要bootcamp去Windows打機
16"如果再出一次CPU升級，我地已經知道Comet Lake 45W係同衣家嗰粒無咩分別
如果佢肯俾多幾千升上5600M，衣家呢部野做電莖laptop係稱職的

有無人升咗big sur 個beta？
初初升完睇到個界面好撚柒
一轉用dark mode 就覺得好撚型棍

其實好多公司仲有用vga冇wifi 你打算跟adapter呢 user又會整唔見
都唔計adpater又貴又易壞 最後焗你要買齊port thinkpad

連八達通都上埋APPLE PAY, ARM版MAC都出埋, 流孚山啲刀手都未出現

ARM版機有無可能會配獨立顯示卡?

只要搞PCIe lane出黎就可以，當然要OS level同vendor夾寫driver(假設唔係Apple自己做埋dGPU)
衣家iPhone同iPad已經用緊NVMe，牽涉PCIe

A12Z + 5600M

不過都要等軟件同遊戲商支援先有發揮空間

好似IPAD咁再開一粒MAC專用A14 Silicon

Craig講過一定唔會ship A12Z Mac
而且仲話DTK用A12Z係想show比人睇"What they can do when we are not even trying"
即係imply左實際用既cpu好大機會noticeably 勁過A12Z

話晒A12系列已經兩年前產物
如果好唔過同牙膏廠有乜分別

上次PPC轉Intel嗰部developer kit係用一粒垃圾Pentium 4
而之後真係ship既Mac Pro已經用Woodcrest Xeon
連MacBook都已經用CoreDuo

今次如果成正比咁睇，A12Z已經可以比較13" MBP個出力的話(根據唔準確既Geekbench)，到時可能底配ARM MacBook (Pro)已經會用一粒A系chip個出力係衣家13"低配150%-200% (郭明錤有提過呢個估算)

至於dGPU，有個考慮係因為Apple響iPhone iPad個SoC玩法已經用graphic cores，可以預見第時所有一體化既Mac機都會盡量咁做 (MBA / MBP / iMac)
係去到Mac Pro呢個form先有需要用PCIe slot再向外伸展，或者上面堆款用eGPU，不過so far響個mini developer kit係無TB3所以未有得test呢樣
衣家好多人估計到時可能第一部ARM Mac已經會直上USB4，咁就唔需要Intel licensed controller都已經可以用番(大部分) Thunderbolt 1-3既外接配件

如果冇USB4又冇TB3既話apple前幾年力推TB3既努力就完全白費

所以除左第時會加USB4，我諗唔到任何情況可以解釋部DTK唔裝TB3
如果第時有TB3，咁隻DTK無TB3呢幾個月developers無得test? 半年內出ARM MBP同iMac喇喎
如果第時無TB3，又無USB4只有type-C USB 3.1 gen 1/2，咁樣成套ARM Macs個I/O潛力係仲低過2016初代TouchBar MBP，即時令到想轉上ARM既人又多個理由抽頭

仲會減少apple既暴利配件收入

就到 等國安法一過就接替隊

等睇ARM超越INTEL
INTEL除左加大TDP好似冇乜招數
淨係追近但發熱少一半已經好掂

依家最唔抵買係13 吋高配 個mon 無好似16吋咁upgrade 過 第一部arm mac又好大機會係13吋

不過如果對arm 無信心其實依家買係最後機會
起碼仲可以用3 5 年

高配始終用十代U又雙風扇，而標配已經16GB 512GB多數人夠用，所以就算ARM出成點都唔會令高配變得太差
反而低配就好明顯係等被ARM版取代，特登用八代唔上十代，port又得兩個

收到晒，多謝你地意見
想問多句：翻新機仲有冇得加Apple care +, 如果有值唔值得加，同埋喺carousell搵到啲used mbp16 有Apple care+嗰啲屌唔屌得過
見好多都賣17000左右好想屌

官方翻新機可以網上搞AC+
外間收二手包AC你可以問賣家拎serial number之後上官網check保養期

明白晒

直接Tim Cook 刀法
由Mac CPU 開始，將良率差嘅閹做iPad Pro、iPad Air 系列嘅CPU

高階嘅就堆核堆CPU
都係嗰句，OS 同Hardware 都掌握喺Apple 手上，要搞掂排Task 調用CPU 嘅Logic，Apple 自然有方法解決

Developers 收到部mac mini
LM等睇跑分

SoC應該唔可以咁玩，因為具體個成品需要既subsystem野都已經要預左響粒U度，姐係除非佢全條生產線去到設計都已經做到modular / scalable，如果唔係唔同機種既SoC係唔應該可以互換

而且台積電7-5nm製程係良率好高
外間估計近兩三年Apple A系chip良率做到80-90%

根本無ARM code based既benchmark tool
當然用Rosetta 2去行各式x86舊apps已經會有好多指標性
anyway有好多野需要班友慢慢發掘

其實Apple T&C 寫到明唔准跑分 影相 拍片 拆開 Review etc除非Apple書面批准

原來係咁

請問istat menus係咪只有天氣係玩subscribe
個程式11.99USD係買斷制？下載左試用覺得好正想直接買

係
不過記住要用佢自己官網download版先有齊功能
AppStore版因為Apple唔俾系統權限所以閹走左sensor同風扇

出咗跑分

個ToC基本上係阻到人擺明拍片大龍大鳳咁吹姐
邊阻到d人自己run

個跑分用Rosetta translate
又要低頻過iPad Pro
連慳電core都 disable埋

成堆唔作準嘅嘢如果都有呢個分數真係仲可以點

買咗TSM

830-840單核Geekbench5呢個分已經match到：
2017 MBP13” 高配 / 2016 MBP15” 底配個分

到時初代ARM MBP我估佢地應該再向上提升到個Rosetta分match到甚至高於2019/2020低配，咁樣就可以名正言順做後繼機

好！唔該巴打
已買

正想買13 高配

想買10 代i5 果部

依家行初代Rosetta 2都有呢個分，基本上可以肯定之後個drivers再改進啲分數一定會有再上調嘅空間
但係睇個勢ARM MBP應該唔會係好早期就會出現，第一部ARM Mac似係MBA

之前有人話大約估計過A12Z一個performance core大約食2-3W咁上下，如果full speed行盡就大約13-15W前後，啫係依家部MBA個thermal solution嘅max loading咁上下，有機會design rMBA嘅時候已經有預計埋轉ARM呢個process所以先至會設計個咁奇怪嘅無heatpipe design出嚟

mb/mba肯定唔岩用intel u
之前公司有部mb12,伏到PK

我覺得，mba會用arm/而mbp低配唔會升arm
因為如果arm勁過高配mbp,定位會分唔開

只會mba/mbp13都用arm
mbp16 keep intel

imac 升arm之時，可能有得玩加速card
因為RX580 性能遠高過1.4Tf(RX580 5TF)

其實MacBook 12"個design係好正 超輕超簿 如果加返多個usb port同埋keyboard用返scissors 再轉用arm應該可以捲土重來

不過我更加想apple出部2 in 1, 即係一部行到macOS既iPad Pro

個期mac ，apple完全係放棄，唔知想點
mb個設計，cpu max 7W
mba可以15w

如果
mba 13W arm/8/256 $7888
mb 7W arm/8/256 $9888

又會Loop去on9位，大家都係7W,又會太慢
除非

mb 7W arm/8/256 $7888
mba 15W arm/8/256 $9888
Mbp13 25w intel/8/258 $13888

cut左 mbp13低配，
只keep mb/mba高/mbp高
先可以 平/輕/勁
三部分開市埸

暫時我總結晒做個預計:

1) 郭明錤個MBP 13" 同24" iMac 一齊作為先行ARM機個預測我覺得可信度極高，而且有可能用同一粒U
2) 出貨預2020Q4，平時會拉到最後嗰日不過因為聖誕檔，咁好可能係十月 (2016 TouchBar嗰次都係十月)
3) 今次唔牽涉Intel同AMD (iMac 24"只係4k的話應該唔需要dGPU)，姐係全部野主要部件都應該唔會拖期
4) 低效過ARM MBP13"既機會遲少少出，一方面係要預時間出粒scale down chip，另一方面可能同iPad Pro整合配件甚至用同一粒chip；未必會用衣家個MBA form因為好有可能係fanless
5) ARM MBP13"勁過Intel高配唔出奇，如果係咁的話高低配根本就唔需要分開，二合一做同一部
6) iMac 32" (頂走27") 同埋MBP16"應該要一年半載後先出，原因係多數要有3rd party dGPU，就算兩粒chip都ready都可能仲會用AMD「卡」，呢方面有多好多野要test (呢一點我鳩估，如果Apple graphic cores夠做的話可以唔用dGPU)
7) Mac Pro我估最後先出到，iMac Pro應該摺
8) 暫時個Rosetta unoptimized benchmark個分係意料中事，只係7W，只用performance core，行emu都夠頂三年前既28W-45W Intel chip single core；呢條數換算去第日真係出既production model係非常非常可觀

照咁睇我諗除非Big Sur之後個roll out好唔順，例如入面有某d framework層面野根本未搞掂，如果唔係就算計晒overhead都應該會令到部ARM MBP勁到喊
我自己公司原本都係想要入幾部MacBook，都係13"高配同16"，衣家咁既勢我會等吓先

大長，cut左先
而家，只有16高/低值得買，反正一定夠4-5年內用
arm又未有45w禁強cpu

而mba/mbp13已經死咗，因為5-25w內，arm一定比intel強
亦可以比intel長氣

而家買mbp13唯一好處，就係可以安windows

而家intel amd 啲U 都係某程度嘅SoC 嚟啫，點會玩唔到，只要你唔達標準個位唔係咁啱係孤本得佢一個個位就得

A12X 都係A12Z 閹一粒GPU Core，不過Apple 啲SoC 真係可以閹嘅位相對AMD / intel 咁大粒CPU嘅少，畢竟佢仲有NPU、ISP 之類佔嘅空間仲多

我會覺得Apple 考慮成本角度，高階嘅Mac 學AMD 咁，堆多啲Core 部分去拉高性能，然後共用Uncore 嘅部分，點optimize 都係相信Apple 軟硬一手包辦係會解決到

唔太可能張差U放去手堤上，因為會好食電
佢只會放去appletv/mac mini上

唔係差，係閹

compile個SPEC咪得。大把benchmark可以用

geek 個面
大約=mba i3 2020(Low)
就算原生，都唔夠mbp13 2019 Low(4core)
kit 750/2000 vs mbp13 Low 1000/3900

但係以一個高良率個角度去睇，真係有無需要咁做?
Intel個bin法，分i3 i5 i7 i9係預左好大量既接其他人既單而去做，而且個魚身係響中下位

我反而好想知Apple點樣可以兩年內完成個過渡期，當中應該要牽涉咁多部機之間粒U某程度既複合互用

我諗比較有意義既比較真係要等新XCode compile出黎而且同一隻野係之前已經有x86 Mac版既app/bench，行一次native再行一次Rosetta咁就知道大概個penalty factor係幾多

只要有一個約數，對好多人已經足夠預算；當然呢粒A12Z廢過第時production unit粒U幾多無人知

直接當未來arm 13w下，快而家一倍
當arm 1000/3500-4000

intel 25w 1000/3900
mba i3 2020 1005/2016
mba i5 2020 1070/2766
mba i7 2020 1133/2990

即係arm 13w做到intel 25w野，正正就係apple追求用小D電，但行得更快

dGPU我覺得有機會繼續存在
暫時睇落去apple嘅graphics core同AMD比完全係未夠班, 特別係行啲codec/3D modelling/ rendering
對於好多gpu accelerated 嘅 Pro workflow, 好似final cut LR 等等我諗的確需要返一張dGPU去拉高個performance,

a12z你當佢 1.4TF
intel g7 64cu 1.1 TF

你就會明，而家有display個D,重會keep有

原則上AMD根本同Apple一齊用緊台積電7nm去fab
姐係Apple Silicon對比於Intel響造工方面個優勢唔會響對AMD GPU度拎到
anyway以Mac Pro用MPX，macOS支援eGPU，Metal呢以幾方面睇，用AMD GPU起碼中短期內響大iMac同大MBP或以上係需要

粒A12Z應該用緊5-8W
另外有人對照番iPad Pro 2020 (都係A12Z) 行iOS個GeekBench分，計埋down clock個成份，單核對比衣家DTK響Rosetta行x86 Geekbench個penalty delta大概係30%，以translation黎講係一個頗可觀既數字
咁仲有，我見有人講[唔個響咩source)A13對比A12係有20% jump
姐係假設ARM MBP 13”用A13再scale去10-16W，仲要加core，行native code可能係講緊衣家再乘兩三倍喎...

mbp13一話arm化，已經判咗死刑
得16可以玩多2年先有update

最慘係apple冇road map冇路捉
你唔會知佢幾時出arm latop

而家死機個批，可以企係到

A12z係兩年前嘅設計，Apple Silicon應該會比較高效能。Geek個benchmark其實重點係Rosetta2，唔係ARM hardware。

如果A12z native Geekbench係1100+ （iPad Pro）

apple係ipad用的cpu一向hea出
只係iphone用cpu先會出盡力

我就打算人mbp13低配 or mbp16高配
而家睇定啲先，唔急
反正只係用嚟上銀行，打exel

我部MBP係公司機，upgrade唔係我俾錢我無乜所謂，其實唔換都得。反而屋企部iMac 27" 2011今年High Sierra到期逼住要換，但我又唔想買Intel。買咗Intel應該用唔到9年。

imac完全係hea出
27寸mon
9900k 老舊8core
rx580
冇10G lan
集全部缺點在一身
等update吧

利申，財力只夠imac 頂配 or mbp其中一部
最後決定mbp+外置mon

Mark Gurman係有話過有粒based on A14嘅12核U
8高效4節能

如果同時放喺MBP同iMac，應該iMac頻率可以再高MBP一截

另外有3粒ARM U係based on A15
咁樣嘅話可以想像肯定一粒係俾16吋
剩低可能係傳聞32吋iMac，同埋忽然冇咗影嘅14吋MBP

Mac mini同MBA應該唔會用到新U，好似iPad Air同iPad mini咁樣食二手飯用iPhone CPU都未定

Big Sur Safari終於support 4K Netflix

Apple's A12Z Under Rosetta Outperforms Microsoft's Native Arm-Based Surface Pro X
Surface Pro X真係要揾窿捐

部spx根本atom機級數
然後粒殘廢版a12z都已經跑贏曬啲core-m

屌咩，iMac完全無份出4k HDR (應該因為無T2硬解HEVC)

另一方面: Apple has also enabled the VP9 codec for apps on iOS 14 and tvOS 14, which allows users to watch 4K HDR videos on YouTube for the first time, but Safari 14 is yet to get this codec.

Intel版macOS如果結果唔放VP9只俾ARM版，呢個會係孤兒仔化頭一炮...

唔太認同 iPad CPU 係 hea 出，一開頭 iPad CPU 最主要係 clock 快啲、同加強 GPU

A8x, A9x, A12x 三粒同 non-X 接近同期出的 iPad CPU, 都明顯比 non-X 勁唔少

至於 A10x, 就因為只係早過 A11 幾個月而架構停喺 A10果代，就出現單核輸但 multi-core 同 GPU 依然有優勢

之但係 A12Z, 就有啲似 iPad 3 (第一代 retina)咁，似係一部 update 少少頂住先的 transition 機。當然亦唔排除係因為要預留多啲效能提升的空間，去令人覺得來緊的 ARM Mac 好勁，因為 A12X/Z 已經同好多 MacBook 效能接近，

netflix 4k要hdcp
唔一定係硬解事

2年前既A12Z都有
65W I3 MAC MINI水平
INTEL
年底果粒同級I5冇問題啦

呢個4K HDR支援表係100% match晒有T2既Macs
2016-2017 MBP得粒T1，應該做唔到HEVC硬解所以無份
而iMac係仲未有任何T系chip

1)cpu夠力解4k,所以 t1/t2冇所謂
如果一定要硬解，imac rx580已經可以解到

2)netflix 4k好重視hdcp，所以web ver冇4k
app先會有(windows)

3)mac 個mon, support hdr?

如果唔關HEVC硬解事，咁HDCP 2.2 output個可能性係somehow同T2掛鉤？

iMac 2017-2019隻mon係8bit FRC 500 peak nits DCI-P3 ~95%，原則上只係VESA HDR400至600之間，不過同一個mon響iMac Pro又俾出？
成件事個限制似係同有無T2同步

我冇imac
有個D可以直接安個win10+netflix app就知乜事

apple好多野係硬件可以，但軟件lock死

我淨係想搵到一個解釋，點解要有T2既Macs先俾響macOS狀態解放HDCP2.2，如果係software層面的話
Bootcamp Win10+Edge一路都播到4K Netflix，不過*聽人講*一用外置mon就有阻濟(可能係關外接HDMI/DP個HDCP handshake事，尤其係MBP iMac要用dock/hub/dongle)

如果同T2 chip有關
MBA唔support又講唔埋
而Mac Pro冇mon都support

或者有兩個criteria要一齊符合:
1) DRM，用T2去控制
2) GPU唔可以太廢，MBA可能連1080p 10-bit都搞唔掂

咪住；
2020 MBA已經用10th gen粒G7，同2020 MBP13"高配齊頭(支援tech方面)，跑分好過2018-2019 MBP，咁姐係唔關GPU力事
OK個MBA內置mon得sRGB，完全同闊色拉唔上關係；不過好似你講，Mac Pro同mini都無mon照俾出又係咩意思?
痴線真係亂撚到... 完全無路捉

我部mba 有apple Care plus , 入左水只要$2299 全包

其實嗰條support list只係講support HDR而唔係4K
而Kaby Lake開始原生support HEVC
理論上2017機都應該support 4K硬解
T2可能只係負責HDR
但MacBook Air依然係講唔埋
可能係會長期煎蛋播4K Netflix 所以唔support

但其實應該係Apple自己鍾意定乜就乜

亦可能個article出嗰時仲係2019年，未出2020 既MBA同MBP，你見MBP嗰項係寫「2018 & 2019」，唔係「2018 or later」
不過咁都解釋唔到MBA 2018同2019完全無份

講開VP9
我琴晚響屋企做野要睇一大堆4K YouTube片，焗用Chrome
用2018 13"高配，開始電量80%，兩個鐘之後macOS見紅出warning話淨番10%... 成個過程部野係熱到辣手
我其實有部iPad Pro做同一樣野應該會仲有60-70%電淨，不過iOS版YouTube app / Safari / Chrome全部只俾人拎最高1080p feed (H.264)，隻app仲要block唔柒到廣告...

第時響ARM Mac度個情況會改善幾多真係好容易想像

以衣家隻DTK個Rosetta benchmark，我覺得可以安全地建議所有可以等既人全部唔好買任何Mac住，尤其係MBP 13"同iMac以下用途

唔想推廣VP9
本身自己推緊H.265
最後都係支持返

其實我估佢地係為應付AppleTV嗰面比較重要，因為響home theatre YouTube出唔到4k真係離撚譜，仲有越黎越多HDR同5/6/8k
反而AV1明明應該就有眉目，衣家先開始支援VP9個timing有少少怪

出面傳wwdc本來會公開嘅硬件係Apple tv

Belkin今日出撚左一隻咁樣既Thunderbolt 3 hub (佢話係bus powered dock)
你話如果一隻ARM mini係用AppleTV個殼，咁係咪可以直接坐上去呢隻hub頂合體

高配13”MBP 一出就買咗咁快就收皮

幫老闆買嗰部16”就可以挨到5年

搞到我想放衣家部13”

咁衣家係我鳩估姐
不過無dGPU既Intel Mac用開垃圾Intel iGPU，被ARM Macs直接殺死係好大可能
當然隻高配13"仲係一部好機黎，可以爽爽地用幾年，到三五年後先換ARM MBP到時成個生態仲成熟，唔算咩野損失
係衣家仲未買機響手既人要諗

其實又輕又細又涼真係好正

最大敗筆係得一個usb c....

咁樣諗的確係
到時候唔夠，可以加external gpu

呢一代真慘...
連裝patch上新osx都唔得...

女友部iMac 2017 21.5低配 由high sierra上到mojave兩個世界

當年幾乎買咗
真係衰一個頭同垃圾core M
Butterfly都算

同埋部野係好多地方都成日壞，最大鑊係個type-C port死左就電又叉唔到，救機backup野又限響無電之前做

有無人記得14吋macbook pro 究竟流浮山刀手到先定14吋macbook pro 出先

始終16都有咁想下份量 要拎出街都幾係野
而Gen10粒U效能又唔差 其實冇Air咁快做孤兒仔
唔夠到時再加egpu啦

唯有喺咁處理

我就係買咗16吋頂唔順買返13 吋
典型敗家

還好啦 起碼Apple Resell Value夠高 唔算肉痛

我本身都諗住買16 到最後為咗輕要13
最多唔夠screen estate就side car 部iPad Pro算

有啦
有人出左

我最近都想買Window Laptop，Acer Swift是咪唔錯呀？$6000筆有無推介？

都係嘅
部16" 仲擺咗喺度，慢慢放都未遲

用住部垃圾12"等ARM Mac

正諗緊想買高配mp13 做sketchup 多 有冇咩意見

接受到貴/二手回收低/ display比較弱就去馬
arm mac起碼2年後先穩定(mac os更新慢到扑街)

1年內如果arm mbp13出，我當$11888,性能同高配一樣
你都冇蝕底

我估iMac 32' 會叫做iMac Pro。

應該淨係imac pro用intel
如果ARM 真係咁勁唔應該一部用一部唔用
到頭來大家只會買返INTEL用

我等左32寸5年
等到mbp性能追到destop

而家都放棄，玩外置mon算

依家真係俾Apple打亂晒陣腳

WWDC之前以為佢會出新iMac 27咁我就已經放咗我自己果部19年27

點知佢又唔出所以我就買咗部16

但係16又太重同埋有問題所以我就退左

自從退左部16之後一直好煩究竟買咩電腦好

自己砌AMD YES or 買ASUS ROG Zephyrus G14

Win既話用幾年之後可以駁去部電視度做Home media PC

不過轉Win既話覺得自己付出相同或者更多嘅價錢但係冇個5k mon心理好唔平衡

留守Mac就
等16 refurbished 標配 or
繼續等新27

假如27吋最後一代Intel CPU同埋有新design我唔介意做一次孤兒仔

真係好希望Maxtech會貼中

apple放棄mac唔係第一日ge事
現有mba/mbp13/mbp16/imac/imac pro/mac pro
全部定位on9

mbp16已經係最少on9位(冇wifi6)
你買mbp13 高配，要忍佢冇amd display card

imac如果只係update cpu,係冇意思，65-95 TDP下
intel係廢，超到佢150-200w先見得下人
萬年27寸，見到唔開胃
gpu apple唔會賣大包，一定比張打唔到機你(其實5k mon,冇一張夠力）
如果冇10G lan一定唔買

我自己只會有2個選擇
a)32寸imac /i9/10G lan，是但少一樣都唔買
b)mbp13高 or mbp16高,外置大mon,配多個touchpad

mbp16 8core性能追到imac
imac i9
1243/8285

mbp16 high
1112/6985

mbp13 high
1137/4238

要輕，定要勁，自己決定
利申，當年17寸都係禁用

你搵部
ryzen 4800u
16/32gb ram 用住先啦

正想今日買mbp13 high 駁4k mon

小心popo打你

利申，買mac只會用教育價

不過其實imac 係抵 我買mbp 13 high 價錢已經同imac low 一樣 但性能又快唔過imac 之後我又要自己買番個至少4k 有type C 既 mon, 加埋條數已經貴過買imac 好多 但imac 個性能同mon都仲要好d.

風扇轉到起飛

冇法PC 我一定要有 但又想要多部電腦 又唔係兩個27" mon 起檯面

我入imac 會買i9
mac個mon散買約7-9k
自己砌的確平唔到佢好多

但係，2020重用27寸，真係out date
冇10G lan又係
mac mini 10G lan只係$980定$780
tb3/10G lan要$2xxx
加上display又係over price得太緊要
理性上，冇可能磅水

mbp個散熱方法，冇焗壞隻mon已經好比面

有錢就imac+mbp13
冇水就mbp13+mon or mbp16一件過

mbp13 high/mbp16
以cpu性能，3-4年應該冇問題

但用幾多吋有分年份嫁咩 唔係最岩自己用既size 就得？

我一定要有部pc, imac mon 又比唔到pc 用 又唔想兩個mon

而家買mon
有21:9,有32:9
又有32寸16:9

2020年重係27寸，細左D

咁睇番自己張檯幾大啫 我1400*600 檯已經唔算細 27 放落去都有d 太大。

大mon工作效率高

600 深32 吋 對我黎講有d 過大 可能你張檯深d

成日要 駁 mon就買部IMAC啦

我 ikea大枱
可惜我冇$
之前同人set 32:9
正到

而家用34寸21:9,
除左色比唔上imac,
爽過27好多

我自己pc+notebook
其實係好煩

需然已經nas 中央儲file,
但setup都要2次，又要sync完 file先會岩
出街做job,等sync好慢

如果notebook+外置mon
你就可以統一哂，唔洗煩
代價只係慢D

當然，無限金錢一定係server 行cloud vm
pc/notebook/手機全部都唔冼理
但$$$$$,同反應慢

21:9 4k 好貴阿

21:9 4k(5xxx*2180)算吧啦
point to point播片得啖笑

21:9打機/多工就一流
玩video始終都係16:9/16:10世界

以香港細房短枱對好多人27"係夠，視距兩尺左右，已經cover好大視角
而咁近既距離的話個pixel pitch (密度)要求就唔會細，就算唔上retina，27"姐係 5K，都起碼要4k；出面99% ultra-wde mon無講21:9定更闊都唔會有retina個pitch
所以我覺得Apple揀既27" 5K對香港人用途係理想的，不過佢地似乎會以呢個中位拉開做兩個model，一個24" 4.5K + 一個32" 6K
至於個比例係唔係16:9呢度好受制於panel廠想點，其實好多真係用電腦做開野既人，尤其係老屎忽都偏向鍾意隻mon越高身越好，姐係16:10 (eg. 1920x1200)，或者十世之前既5:4 (1280x1024)呢種，打橫發展就放多隻mon咁
超闊好似32:9嗰種換個角度睇根本係浪費mon上同下個空間

iMac如果佢出多一次半次Intel孤兒版，都多數唔會更新機殼同I/O
同意上面講，無10Gbe係好唔掂，呢幾年10G NAS個需求越黎越普及
另外就係得兩個TB3 port係嚴重不足，搞到連desktop都要拖hub/dock真係反智
所以衣家考慮iMac真係好尷尬，就算肯忍Intel都唔建議

Sketup你有用VRay的話好似淨係支援N記GPU加速? 我唔知佢地Metal支援有幾成熟，定係其實根本完全唔用Metal
3D野真係傾向唔建議任何Mac，如果一定要用Mac就起碼搵有dGPU既16"
再者加埋Apple轉silicon，真係好買Intel Mac黎做3D

5:4/4:3/3:2全部都冇哂，我之前16:9+5:4好一流
你睇吓ipad打直用，打code/睇web

如果化做xx:9/ or xx:10
12:10/12:9/15:10，
兩隻=24:10/24:9/30:10
比例上重多過21:9

不過始終16:9先係主流，問題又少
所以我只係希望imac出32寸
就算imac pro先有，都可以考慮吓
38k =15k pc+13k mon+10k apple tax

係阿 所以反而我係要intel, sketch up 自己都話仲未有計劃出比arm,

我唔洗vray 只係做modeling, rendering 用pc 做 所以我要個mon 駁到macbook 同PC

mon易搞，有錢就係
32:9/21:9/16:9都得

反而pc+notebook你想行win10定mac

如果係mac,你有兩個選擇
A)imac 27+mbp13
mbp13可以vnc/usb Capture card input去imac mon

b)27寸mon 黑果+mbp13
不過黑果其實都唔平

Ok我諗13"高配係理想，如果你唔需要16"隻AMD dGPU，咁16"只俾到既係real estate，而你又話打算插mon anyway
咁兩者個CPU單核分別不大 (SketchUp純modeling應該唔係咁用多工?)
高配始終用緊10nm十代U，係Intel成手牌入面柒得最少嗰個位

16:9做主流係因為panel廠俾multi-media普通人市場引領住，因為HD UHD都用左16:9做標準，搞到panel生產線因為成本問題都盡量streamline俾16:9，咁PC/Mac呢面只係被動，唔代表個用家市場係prefer 16:9
不過近年mon平左咁多，變左好多用家尤其係空間大既外國佬都興一位多mon，用mon臂mon架，而且分mon個好處係可以specialize，例如你可以左面一隻144Hz QHD電莖用，右面一隻60Hz 闊色UHD執相剪片咁

Apple已經用左32"俾隻Pro Display XDR
以前Cinema Display年代Apple係好興響獨立mon先行用一set panel spec，之後再下放俾iMac用，所以32" iMac應該一定會發生
至於部野個定位係舊底配公廁iMac以至iMac Pro係好難講，要睇Apple Silicon個roadmap點分配chipset，因為iMac Pro用到Xeon係可以現成問Intel買，所以iMac Pro就算個量/市場好細都唔太緊要，但係自家silicon的話專登設計粒U俾一部機用係好無效益
所以我估計32" iMac定位會係iMac Pro以下，iMac 5K以上，「workstation」級用定會送佢地上Mac Pro插XDR

而家imac pro $38888係冇可能32寸xdr mon+mac
32寸xdr+mac,正常人唔會買得起

佢有p3/500nits就夠
我估fail out而家imac pro
renew做32寸
而imac就keep 27

我咁睇:
成隻miniLED full array係唔會直接下放俾iMac，佢多數會閹走背光用番低階miniLED甚至普通LED，只係同XDR Display共用前面隻6K panel
而因為Apple Silicon scale上去過100W TDP仲要有埋足夠散熱個潛力應該唔細，好有可能會接觸到iMac Pro用緊既Xeon級，而且部機I/O更新吓(照抄Mac mini，四type-C + 10Gbe)，咁的話原則上iMac Pro係唔需要存在，頂配ARM iMac 6K已經係iMac Pro

而且假設24" iMac係頂衣家21.5"個底配公廁位，32"做高配，咁樣中間27"就無存在價值

對於有需要用再勁CPU，同埋有其他bandwidth要求既人，係會被焗上Mac Pro，係咪外插XDR Display就你鍾意

24 $13888/27 $18888 /32 $38888
岩岩好分哂
24/32個gap太大

Macbook用到舊洗唔洗好似舊iphone咁唔update 新版本os
定係有得up就up?

Mac可以up

咩野38888姐，我都話iMac Pro包括個價位都會摺
要放一隻唔係細/多dimming zone既32” miniLED panel，後面加一隻Apple自己CPU，可能加一塊似樣既AMD dGPU，成個package邊需要三皮?

我想一部行mac 因為會剪下片

但我而家有部pc pc 唔可以駁imac mon, 又唔想兩個27 吋mon

你會唔會天真左少少？
imac pro/mac部 又邊一樣值$38888/$45999?

佢定價貴，一樣有人買

你覺得我要唔要升i7 10 代 定i5 10 代都夠

打漏,mac pro個性能，邊一樣值$45999?
intel cpu廢過amd禁多

但一樣有人買

除咗ipad $2388,冇嘢係平

我講緊我個估計，係24"頂21.5"，32"頂27"
咁32"係要連價位都頂埋27"，可能拉高少少個入門門檻去兩皮左右

而你係完全講緊第二種情況
你估27"會照留，照舊皮幾至兩皮
32"就做ARM iMac Pro，咁當然可以上三皮

所以我地兩者口中個32"原則上係兩個唔用定位黎
咁我地兩個人都係鳩估姐

IMAc 下一代有咩update呢

你去睇吓ipad/iphone條line
mini/ipad 2019/ipad air/ipad pro11/ipad pro 12.9
se2/xr/11/11pro/11pro max

唔會得低/高
佢會玩低/低中/中/高/超高

imac外國好多圖書館/學校買最平嘅部
所以冇乜可能得24/32

唔好忘記，mini同imac早幾年出過一部1.4ghz雙春垃圾
就係比個D市場
mbp13/16都會有位自己鬼打鬼
你imac24 要加幾多野先會同imac32低配同價？

所以以apple尿性一定會
imac 21.5(教育only)/imac 24/imac27/imac pro32

你講既其實好合理
不過近個月內所有 iMac (ARM)相關既rumors都只有提過24"同32"，係完全無一次有提27"
我都對個狀況好懷疑，或者可以因為27" 5K panel根本一路都用開所以無生產線異樣可言

去番你個scenario
一部三皮幾既iMac Pro有人俾，唔等於有足夠人去令Apple繼續出
記住當時2017年尾出iMac Pro，係已經公布會有Mac Pro不過未出得之前，暫時出俾人買去頂住個「pro」位既機黎，好有可能係「一本限定」
衣家已經有Mac Pro俾人買前題下，(普通) iMac條line又需要調整，咁樣我先大膽估計iMac Pro不如摺左佢，簡化番條line
當然如果Mac Pro轉到去ARM的話，可能中低配粒CPU都可以放俾iMac用，因為到時唔會有Intel Core系同Xeon系之間個socket分別，所以或者iMac頂配係可以連接去Mac Pro底配價位
而究竟俾唔俾個「Pro」名俾頂配iMac就只係一個marketing考慮

兩者之間跑分好似有10%左右分別，你自己覺得值就加
我會唔加，買標配算，除非你想要32GB RAM

唔上32 了 貴好多 係i7 同 i5 分別 唔知我繪圖影響大唔大haha

一樣係4core,以mbp個散熱，分別好細

出先算
可能拖到arm destop work先出
一次過換埋outlook

佢mac條line一向都唔update,亦冇路捉
而家佢出arm，我又唔覺得imac pro/mac pro會用amd
總之3xk 32寸可以考慮

放mbp 16 inch
i7 / 32gb ram /1tb ssd / r5500m 4gb
有意請留tg

$7000 ok?

Tg: hugo1991

有無保/apple care?
直接開價錢啦

原來dcfever 你開賣2皮

我買翻新機唔好

想請教各位ching
屋企有部枱機但係個位坐得耐做嘢唔方便所以想買部macbook做下啲文書嘢同睇下片 雖然有ipad pro但係都覺得有時file management唔太方便，都係有部laptop方便啲
但係呢家唔知應唔應該等arm機，因為想部機都起碼用到大學幾年呢家諗咗兩個plan
1.平平哋買部翻新19 macbook air，出arm嗰陣再放機換新款
2.買13999嗰隻13-inch macbook pro一直用落去
唔該ching

想問kernel_task 食3百幾% CPU係咪正常？
洗過幾次pram都係咁

macOS version?
kernel_task 300%個陣有咩apps用緊/開緊？ 有冇wifi connection?

教育價都得

駁住wifi開remote desktop咋
10.15.5
2020 13‘ 10代i5

係咪parallel desktop? 我都試過 似乎係catalina先有既bug

唔係
普通workspace application來
但係就算我熄咗個app都係幾千% kernel_task
lag到仆街
痴撚線

試吓轉去左面TB3 port叉電

sor記錯，係用右面
左面port叉電有known bug，某種情況下會令到kernel_task唔咩咩原因上到~400%

我以前反而係用右邊叉電出事

2

試下先
仲諗緊係咪我舊adapter出事

見到Apple對ARM Mac咁強勢有信心搞到我心灰意冷想放走部2020MBA

我覺得第一部arm mac就係用黎取代MBA

返工平時要周圍走, 用開thinkpad(因為公司提供)
主力用office, 開browser 咁, 唔會開vm, 剪片, 打機
屋企得部desktop,
心思思想買部試下玩mac, 其實係咪mac air已經夠玩?

MBA 同 MBP 兩條line 變一條 = macbook

睇吓你想買部Mac有乜用途

無聊望吓Carousell發覺冇乜人賣2020 MBA
但2019之前啲款又勁多但都係冇人買

2020太新未有咁多人放姐
而2019仲擺得係度個啲定價應該幾進取

輕便和耐用
如果要window機我只會買返thinkpad, 睇價錢其實都要一皮以上, 好似和mac價錢唔差太遠

蝶式係分水嶺
2020 MBA，2020 MBP，16"呢三隻，就算有ARM響面前，第時都唔會食屎食得太多

mbp13四春低配，256都底玩
1皮野(edu)

其實條touchbar係咪好易壞

唔係，不過好易hang
亦都冇必要

出左禁多年，我冇見過我D客話條tb好用

Unreleased iMac With 10-Core Comet Lake-S Chip and Radeon Pro 5300 GPU Shows Up in Geekbench
The machine features Intel's 3.6GHz Core i9-10910 chip with 10 CPU cores, 20 threads, a 20MB L3 cache, and 4.7GHz Turbo Boost, a successor to the Core i9 chip found in the current high-end 27-inch iMac

最後一水Intel iMac (27”)
i9-10910 3.6GHz base, 4.7GHz turbo, OC版10900, 95W TDP
AMD 5300, desktop版5300M (呢個可能係標配，未係BTO頂配)

如果i9 base都係5300

咁i5粒GPU咪

Carousell啲人講價更進取

rx5500xt= rx580
5300 goodluck
又可以pass

而家imac 27
570x/575x/580x
i5 only/i5 low bto i9
即係apple認為，rx560性能已經夠你用
想要5600就+$3400

一個字，intel的最後垃圾(可能保值)

屌出聲 部mbp依家先嚟入水壞左 3成機會整到
整唔返都唔知買邊部好

我有2020 MBA可放

個組合係有d怪
粒U似係頂配再BTO打爆
但係隻5300似係平時擺響21.5" / 27"底配嗰粒

機殼大致上應該同2019一樣，係唔知堆port會唔會改一改
如果可以加到四個TB3，ethernet俾10Gbe option
咁作為尾水Intel機係有少少價值可以買

而家cpu過熱
imac .要cpu+gpu+mon under 200w定250w內
即係佢底配GPu有禁弱得禁弱，等cpu涼D

i9+頂GPU(我估都係得vega 56）

10900K好似135W? 呢粒唔係K不過OC少少，可能package係95W
BTO要俾人由RDNA1升去2
唔改機殼應該一定仲用一隻風扇，可能真係關散熱事
因為記憶中iMac 27"已經連續幾年用300W既火牛

好老實，intel cpu full power唔弱
但係apple下下要細,散熱唔夠
而家8/10/12/16core就出事
如果有10G Lan,重可以一戰

冇10G lan，就只係細renew, 2萬，過唔到自己個關

Mac Pro加左W5500X BTO

你地覺得16吋大唔大機會有10代煙條?
定係直接變ARM
但10代i7/i9係咪淨係得14nm++++++?

intel road map沒有45w 10代

一係mbp13高配個粒10nm+G7(iris pro)
一係而家mbp16個粒14nm 45w無gpu

即係可以理解2019 年16吋喺變ARM 之都唔會有大變動?

1) 45w 同而家一樣係6/8core,一樣係14nm

2)快個小小mhz係mbp垃圾散熱下，零分別
除非佢放wifi6
但係mbp13都冇，mbp16冇可能有

10代cpu主要係15/25w, 有iris pro

唔改散熱最後同9代一鳩樣
點解仲要換U

apple可能test過30W arm=45w intel
所以唔打算做太厚
反正頂到3年就得

10980HK唔係45W

一樣係14nm
只係mhz高左。

mbp13行10nm

而家mbp16已經熱到 bto cpu同冇升差唔多speed
換u只係心理上happy(連wifi6都冇)

個point係就算佢有加，個升級都係托
所以調轉睇，憑佢唔改CPU前題下出5600M option，你可以解讀做「下一部會升上ARM，之前唔會再更新」

講真10nm有發熱問題真係
仲好意思叫自己Ice Lake

想問下 update完mac os之後佢彈左話 backservice是一個從互聯網下載的app 開唔開啟？

所以啱16"用既十代 45W係叫Comet Lake囉

除左換U同wifi6好似都冇乜可以出新

唔轉ARM基本上都係最終型態

新IMAC 24吋? 21吋已經覺得大
因為而家用緊19.5吋MON，咁其實係咪而家買得?

mini led

我淨係普通上下網，睇youtube，要用logic pro，唔打機
咁用咩spec好?

個風扇係任何時間都會轉
定係特定情況先轉？

疊埋心水買今代16"

Wifi 6 係要博通既話 咁要等下年

每部機都會預設一條fan curve，機內某幾個sensor去到某個溫度就會開始轉，而有幾個波段轉速
想用家自己制訂fan curve / fan rules可以用Macs Fan Control之類

你本身用緊咩機?
新iMac 24"個size係講緊ARM Macs先用，audio interface唔知第時有無事

坦克巴覆下我

用緊window 10咋

哦你係上次問過嗰位
其實唔想要大mon你不如考慮16” MBP

但macbook keyboard冇中文速成碼
我要望keyboard先打到字

打耐左手指有晒記憶
自動去左啲位

記下d碼唔使好耐
再唔係就去黃金買d核突倉頡碼Keyboard 貼紙

一定有太空灰。

但係16吋又細得滯

我都係決定買imac 21.5架啦，不過唔知咩spec好

我為左買mbp, 學埋倉頡

iMac應該會出最後一水Intel版
近排流出既風都係講27"，不過應該21.5"都走唔甩會一齊更新
我估最快一個月內出

希望2部係有新design

兩隻風都吹過，之前係講新機殼會俾Intel版先行用一兩次，姐係16"同13" MBP咁
不過近幾個星期個風尤其係郭明錤就講到明Intel更新係照用舊機殼，ARM版先開始用新，而且兩者出貨期只相差一個quarter

咁再等下先

依家搞到好難預測

呢條片話新design iMac有T2加Navi GPU加10.15？

有T2應該唔會係ARMac黎？咁即係有可能係新design iMac with 10th gen chips？

27吋會咁快上ARM咩？

會唔會好似之前slim aluminium body iMac without Retina同現有Retina iMac咁新design兩代咁用？

覺得apple出到desktop 版ARM先比到人信心

其實轉咗ARM仲要T2嚟做乜
本身A系都有security enclave

想問下MacBook熄機果陣個畫面會閃花一下之後先斷電，重裝macOS有冇用
btw仲要係岩岩整完返黎既

拍片，掉番apple換過

如果淨係shutdown先出現咁其實唔阻到你用部機？
有可能係graphic driver有少少事姐

佢溝到d料亂晒咁講
如果有T2當然仲用Intel
而如果同一部野有用新設計咁就姐係ARM iMac會源用同一個殼
不過郭明錤上星期講明唔會係咁安排

岩岩試左熄左個auto brightness之後冇事應該係software問題
試下重裝macOS先
反正換左logic board都係要由頭搞過

arm imac可能會引入埋face id

唔必要wifi6

如果有玩nas
wifi6係必需

以而家3t3R router，
ac得7xxmb上下
4t4r+mu-mimo+160mhz先上到GB Lan

wifi6，2t2r已經可以GB lan

3T3R Ac 可以用盡1000mbps 喎
你係咪離Router太遠 / 部機得2T2R

AC最貴兩隻Router我都有
一隻asus Rog gt,一隻Linksys 9500s v2
公司，屋企各有一隻918+

Gb lan只係max 110mb/s

我目標係200mb(即係行盡hdd速度)

所以如果換新機：Ax係必需

要快要順就拉LAN 線啦屌
屌你係咪撈IT ga

tb3->10G lan要幾錢？
我當你usb3 2.5G lan,你又係要插n件野

以前apple係第一個support ac
10代cpu intel本身送埋ax wifi6
而家係apple扣起
連iphone自己都行ax wifi6
mac唔support講得過？

下，唔support 咪唔support 做乜尻
講到support AX 既 chipset 唔洗錢咁，加上而家AX 周邊一堆產品都仲係咁撚貴

有速度同穩定要求既用家，自然會用反LAN 線，怎或Fiber... 唔覺得2020 年既新機唔support AX 有乜撚問題

2020 synology 夠岀d 狗屌垃圾spec, 人地公司評估完市場認為岀d 舊年廢硬件都有售量咪得

睇你係router post d 文真係得淡笑

ax chips就10代intel cpu包埋，重要support 160mhz,只係放大器+天線就用得
成本平過平過你另外買card
如果以你理論，AX周邊貴就唔support,iphone11都唔應該有wifi6

已經冇計apple cut走晒sd reader/lan頭，要你拖n件野先用得

Linksys 9500s v2 有link aggregation?

自己睇
9500s v2同 rog用同一粒cpu
本身wan 都support 2.5G lan
兩間公司都冇開

歷史上，mac係wifi一直走先過其他牌子
以前分40/128bit,佢一出已經128bit
主流市場重係2.4g，得日本有5G wifi,佢又行先人一部support
人哋大部份2t2r,佢就3t3r/4t4r
大把機行n,佢已經用緊ac

我初時都以為唔support
以為個vlan真係vlan，介完會獨立，而唔係ar

事實係linksys完全hea出，setup page好多收埋左,要人手打
而部機後面D lable同setup page完全兩回事

google完spec，同pcb走線，成功開到

我會覺得係Apple想等埋WiFi 6E 同USB4一次過更新

然後又行先一步

其實我唔明點解要幫apple解釋唔support ax 你依家嘅想法同石教授56k已經足夠有咩分別

人哋唔係味係Lor
intel cpu 9代/10代都送wifi,成本低過另外配card都唔用
要等AX產品平先用

依佢理論，
mac mini唔應該有10G lan
iphone唔應該有AX
mac機唔應該用TB3

我真係好心急，因為想買好耐，如果而家買要咩spec好?

mbp13 high/mbp16而家已經可以買

係imac/mba/mbp13 low要等

淨係想買imac

imac renew冇路捉
2015/5月
2015/10月
2017/6月
2019/3月 renew

咁而家買都得啦，普通上網，睇YOUTUBE，唔打機，要用LOGIC PRO整歌
I7，16GB RAM夠唔夠? 圖像處理揀邊個好?

打少
2014/10月

完全冇路捉

$17799+$3000升i9+$750 512ssd
$21549+applecare$1299=$22848

而家問題係有10core,同埋可能改款，可能有10G lan($780)

我會等

依家買iMac又冇新intel chip
又冇arm chip
又冇新design (準確嚟講係2012 design)
完全諗唔到理由買

唔覺唔覺，原來溥身mon已經8年
當年未上4k/5k
27好抵玩

我買21.5吋就夠啦wo，27吋太大

goodluck
我見過太多人，買最平，之後唔夠用，結果後悔

睇咗佢幾個post
覺得佢只係上嚟搵人鼓勵佢買佢想買嗰部
多過問人意見

我問下我想要既SPEC夠唔夠用黎做我想做既野
想大家比D意見姐，同埋我唔知圖像處理揀邊個好

21.5寸人地出嚟比大學/公司真係文書
自己用min 24
上埋i7 $15xxx點解唔比多少少上27?

我用21:9(34)
16:9下=27,都認為細左D

32寸16:9先爽yy

我曾經都貪平，買完之後唔夠力而後悔
21.5 i7 6core改埋ssd,同27/i9/ssd差$4xxx

自己決定

btw,教育價is your fd

有冇巴打有跟多個MON?
睇左勁耐都睇唔掂買咩MON好
用緊MBP 16 i9 32gb 5500m
BUDGET 3000內

要平+靚+ips+DCI-P3 92%就大陸買
香港+4k 就27寸上下先有$3000
要香港+大mon 就低解像+VA曲mon(文書非常伏)

三選一

大又唔使
我本身都預24-27 就ok
2k/4k 都應該冇咩問題
但好似2k 用都差d?

你唔求TB3,唔求DCi-P3，2k
先有可能$3000內24
24 DCI-p3有可能得

我用21:9 34 3440:1440
大陸$1999人仔

21:9 34 AOC 3440*1440
dci-p3 92%
ips 就$2500人仔

咁好似預4k budget 好d

自己去mon post吸毒
文書處理買直mon+ips
香港地 平va mon
好多有六點子問題

你如果冇dock
就買綠聯usb-C->DP or HDMI

就係睇咗幾個月都好似睇唔到啲咩咁

LG 27UL500
AOC U2790VQ

呢兩隻都係港行三千內既4k IPS
綜合spec見得吓人，係無任何長處姐

要求多多，$又唔多，係冇乜選擇
我玩大陸野，京東直送

我如果唔玩21:9
就會玩31.5 4k 16:9

LG 27UL500 用緊
呢個價錢幾抵用

aoc上個月出 usb-C
不過65W only

有type-C同埋個全角stand應該唔會做三千內(香港)
出面有直接type-C既mon可以三千內都好似無4k
其實嗰位巴打又無講要求咩野，只係掉個budget出黎，我覺得買標準答案LG 27UL600唔駛煩，再加一條type-C to DP線幾十蚊

放毒
100% sRGB(BT.709)覆盖率 (基于CIE 1931)
119% sRGB(BT.709)色域面积 (基于CIE 1931)
92% DCI-P3覆盖率 (基于CIE 1976)
98% DCI-P3色域面积 (基于CIE 1976)
83% NTSC覆盖率 (基于CIE 1976)
107% NTSC色域面积 (基于CIE 1976)

大陸有開箱，p3係堅料

行貨冇選擇，由自己決定吧

有冇人上左macos big sur?
我上完後個safari 炒左開唔到

啱啱睇咗 其實都ok
可能買依個

隻AOC U2790VQ其實好奇葩

話說我上幾個月濟留響台灣要做野，就臨時臨急walkin電器舖鳩買一隻mon頂住先，有成堆兩三千台幣既垃圾家用1080，四五千既垃圾入門電莖，全部都最多2k，係響中間無端端有呢隻六千既AOC有4K (折去港紙只係千五蚊左右)，我心諗求其買番去就算垃圾色或者好快壞都無所謂啦千五，咁買左番去用落其實你唔係有咩要求的話佢係堅抵的，始終係IPS；我到衣家都仲係唔撚明點樣可以用呢個價賣一隻27" 4k IPS

anyway總之響香港買行貨都好蝕卓吓，同一部mon衣家都仲要接近三千蚊

舊年玩過MacOS beta就決定咗唔會再玩MAC Beta
太多問題

只要你唔自己出面板
間公司買panal番來砌mon
最貴成本就係廣告

香港代理/鋪頭都要分水，平得去邊？
大陸打埋稅，都平過香港

不過嗰隻AOC同埋另一隻Philips一齊用同一隻panel又係做到好平
好似隻panel係熊貓廠，可能產能過剩，係唔知咩原因淨係俾貨佢地兩間去用 (應該係台灣關係)

本來已經諗住入部高配13頂我部2011 air
點知諗諗下睇到aos 16翻新機嗰價好鬼吸引
如果唔係成日攞出街嚟講
係咪16底屌啲?

直頭係

cpu強
display比較勁

除咗重，貴$5000
缺點只浮冇wifi6

叫Lava Lake

即係跳過i7 最低階16
直上i9嗰部?

16099 vs 18699
重要考慮？

mbp13 vs mbp16就要想
16Low vs 16high $2600多2core, display又勁D

覺得i9冇乜意思
限死左最高60w 完全發揮唔到

geek
13 low
951/3894

13 high
1137/4239

16 low
1024/5386

16 high
1076/6634

imac 8700
1129/6159

imac 8500
1010/4846

imac 7700k
1118/4552

如果追到6core imac都唔滿意
出番13 high吧

13 low其實更抵玩
反正係你眼中差唔多

Dell ultra sharp/ LG IPS系列都靚既
LG有啲 model仲有 type c input包插電

隻大陸狗係Mon post俾人屌走就走黎mac post叫人買屌米，死撚開啦屌

我有推介小米VA比mac?
我叫人買aoc ips

MacBook啲金屬用咩抹會乾淨啲

每次啲youtuber拍片話高配mba好過低配mbp
下面啲留言區都會有人話緊係低配mbp好過高配mba

睇到我好亂

依家應該會變哂做「等年尾部ARM」

Maxtech定Luke Miani？

主要係低配MBP唔值呢個價
因為佢除咗換咗Magic Keyboard其餘冇轉
CPU用緊第8代，MBA用10代
RAM用緊低速LPDDR3，MBA用LPDDR4X
可取之處係唔會好似MBA咁用被動式風扇，散熱點都好過MBA
另外mon P3色域闊過MBA sRGB100%

而留言啲人嘈MBA係因為佢4核i5同i7因為風扇唔連CPU結果就好容易煎蛋
10代U雖然10nm但佢發熱比較大
呢個亦都係MBA最大兼最明顯缺點
但如果你真係用嚟純粹文書同埋用safari睇片唔用chrome
基本上MBA係唔會熱，長keep 4X度左右

不要再說了.jpg

而家真係想即放等ARM

但係依家d youtuber 係咁吹話買intel macbook 好

我基本上唔係靠x86 apps揾食所以技術上可以一戰
基本上只要Office同Affinity Photo support ARM我就夠

末代可以安windows

mba 長氣
mbp mon靚仔

自己決定

如果唔打算run windows->等arm
買macbook,安windows->buy now

拎來搵食就唔好等ARM啦
等佢2年後過渡晒先算

Youtuber係好需要無野都搵野黎出片
例如講一d爭議性既主張做clickbait
好似Max Tech直程會買晒兩面，我寫包單佢遲d會有片叫人Why you SHOULD WAIT for ARM MacBooks from now

而家見到佢啲片都直接skip

有時唔係好鍾意佢哋乜機都要跑埋啲擺明跑完都唔會高分嘅benchmark
結果令人覺得做少少嘢都會熱到煎蛋

觀眾鐘意睇 跑分係將一部機性能量化嘅標準 可以比用家簡單直接比較 對一部機有興趣咪再深入研究 節省唔少時間

扼like廢片個個都會出
但Max Tech出得真係太多
仲要一個星期華麗轉身幾廿次
我直頭叫YouTube唔好再喺首頁show佢地啲片

youtube ad規定你4日要出一條片(over 10min)
先計錢

焗住大量低質片去zip view

利申，有考慮過向diy介+單車+煑食拍片
不過，做完功課就放棄，同類片低view到pk
一定要食贊助先可以生存，有贊助就冇真相

今日貼咗dbrand 嘅貼落部機度，幾靚仔幾特別
不過貼咗我半個鐘

用緊macbook air 2012 黎緊想換機 （估唔到仲幾流暢，仲要係4gb ram)

想換部macbook pro駁4k mon
想問下其實長期駁住mon用會唔會好快打柴

定正正經經買部imac好

岩岩google 左下 發覺arm 好似主流vm hypervisor 都唔support arm

舊電好快漲
買定APPLE CARE就冇問題

以前有方法
可以另macbook叉到95-99%停

近年type-c好似唔work

唔知點解插電唔走充電器 係要經電池

1)佢想full speed穩定
你如果冇電池，淨火牛，apple唔會比full speed你

2)想賺錢，人人8年先換，佢乞米
就算Dell/panasonic/lenovo 2012已經有得set電池保護app
佢禁多年都冇出

用就用，唔用就過主

MACBOOK換電好貴

唔好叉輪廚 教主
教主有份留低，(2011年走)
ipad/iphone/2012 mbp rt全部都係電池用大量膠水

mbp有dvd rom個代，係最後比你diy一代

換機都值得換先得
每代得5~10%提升 真係幾年換一次先FEEL到係新機
MAC機換模具又係幾年一代真係好難換機
又賣咁鬼貴 盡量都想用耐啲

佢曾經好用心
只係iphone賺太多
mac你睇吓mac pro,由G4-G5->intel->垃圾桶->芝士刨，G5打後完全棄置Play
mba,粒粒mon左1x年

mbp tb已經係最大改變(唔好理好定唔好),TB3+usb-C
只係冇人估到usb-A重係主流

我唔貪心，比番sd card reader,同wifi6我收貨
我唔求Lan port

暫時都仲未有任何問題，但係試過冇開機淨係待機都hang機😂無啦啦琴埋個蓋都有重新開機嘅聲

你個$3000換完，
geek係728/7043
cpu性能=mbp16 high
imac i9 1243/8285

mac比pc hedt放星好耐，
amd 64core快到intel無還手之力
只係你用FCPX玩黑果又煩，又唔止$3000
而家你換完唔知幾時死(始终年代久遠)
你認為值得就去馬

你本身係底配CPU?
RAM咁平，呢度換就一定
SSD就睇你係唔夠位定係嫌慢，外插TB2可以拎到唔差既速而且可以搵普通M.2唔需要焗限Apple blade
具體你做6K RAW嗰時你不如check吓係CPU定係GPU bottleneck緊，如果係GPU你可能要行TB2 eGPU嗰條路先會有改善

三千話多唔多，幫部機續命係化算既，不過好多垃圾桶都係用到咁上下就死GPU或者死火牛
我有個預感，第時就算第一部ARM iMac可能行FCPX已經好順吓；當然唔知個plug-in情況會點

有冇人遇過個睇片嗰陣時colour shifting問題有啲似true tone係咁喺短時間入面開關，冷色暖色係咁轉 15吋2019

急問：有無人裝左macOS Big Sur，裝完之後，佢用左幾多GB？

遲早都要換type c 冇所謂啦
話唔定以後線都冇埋

如果宜家買13吋macbook pro ，用兩年再換Arm 嘅，會唔會好傻仔？

用途：輕度剪片、文書、娛樂

差唔多啦 2~3年換機

唔該曬咁多位

話說homepod真係幾廢，連macbook有delay, 就連apple music 播歌都有

買得apple就預左比人當水魚啦 嘈嘈嘈

想問吓mbp 13高配駁2k monitor熱到high high
有冇辦法解決

冇APPLE CARE 就

MACBOOK關MON冇咁熱

10代U通病
想冇咁熱只可閂MBP個mon

MacBook點睇個ram數仲有幾多？

真。輕度用家又唔追spec，Mac機用5-8年都唔過份

想問下MacBook pro換電池有冇咩舖頭推介？
係咪都係建議返Apple換
我search過Apple就1548，街舖就大樣980

街舖假電唔洗諗

差500我就返apple換了
當買多90日保養

MacBook Pro睇唔到YOUTUBE點搞

2012 retina或之後都建議搵Apple算，因為佢開始唔係一大舊碗池過，而係六塊或以上而且多數牽涉膠水

好唔該晒

仲諗住買部拎嚟播4k youtube

*開始唔係一大舊電池過

升左BUG SUR有VP9解碼應該冇咁熱

可以用Macs Fan Control或者iStat Menus特登響睇片嗰時風扇全開
CPU package溫度可以壓去50度上下
不過代價係極撚大聲，會好煩
現存Mac款要去到iMac先會開始唔會做少少野就著晒風扇/勁熱
第時轉晒去ARM CPU就係為左根治呢個(Intel)問題

macbook 13 i3駁moon播4k會唔會lag機？
熱已經要無視咗佢
D人講到求其都8，90度
但係去到Apple Store嗰度啲demo 機又唔係話好熱

macbook AIR 日常100度嫁啦

Store既demo機你裝唔到Chrome去試播YouTube 4k架，係要開FCPX去亂搞effects先見到部野chok

Air i3插4k mon我估基本用係唔會有問題
但係你開始真係做野的話就乎件事，performance空間係有限
不過只係load野慢，係去到強行播片之類先會見chok

標準答案:
用Chrome做YouTube專用browser

你未過保可以繼續同佢理論
去門市就搵阿ger
或者用電話就CS升tier
總之企硬水紙根本證明唔到有入水，而且45度問題唔似底板關事

無線speaker好難無delay，尤其係佢用AirPlay唔係舊version BlueTooth咁低bandwidth
如果你響Mac係用黎同播片同步的話，要搵個player有選項俾你＋-delay，例如VLC

用左新電腦幾日，呢個(Intel)問題真係完全根治

turbo boost太頻密

用safari睇netflix就一時時有delay

其實除左5k iMac睇4k之外

其他Mac有需要用Chrome睇Youtube咩？

我從來都係睇1080p
唔太care畫質同埋慳電好多

非常好嘅問題但係大部份人都係唔願意接受野就照舊

明知個Chrome有問題仲要用係跟住喺度呱呱叫,咁你咪用firefox囉一係用Safari囉喺度鳩叫又喺度嘥時間

YouTube因為要慳bandwidth，所以壓縮係好進取，令到畫質好有限，尤其係條片動作多嗰陣
咁用家睇嗰時就算隻mon唔足4K，甚至只係1920x1080，你都可以特登搵有4K既YouTube片，揀4K條feed，就算down-sample番去1080p你都可以即時見到個畫質有分別
咁MacBook Pro全部都係QHD 2K (2560x1440)以上，姐係1080同UHD 4k之間，長期叫Chrome播4K feed係會拎到個畫質係suppose會好過停響1080
呢個亦係點解(之前幾年)叫人唔好用Safari播YouTube，你係永久限響1080p；呢個狀態當然會因為Big Sur同ARM Macs會改變

本身用緊2014mba 跟機有條extension cable(下圖)
上面寫住3A 250V~

最近買左mbp
原來佢跟機無呢條野 佢跟機粒3腳頭就寫2.5A 250Vac
想問係咪可以照插

你試過chorme播4k？

見到carxxx個二手網賣全新macbook pro 2020
官方$16999 賣$8000
用佢圖片個serial number係check到有保,
想知道賣家用咩方法呃人?

得
咁代表條線個負荷高過隻牛拎電上限
(掉轉先唔得，例如新Mac Pro係唔可以插普通得3A/5A既電線)

btw，其實準確講係關UK三頭頭入面粒fuse事

都係先過數後走佬啦

佢咁覆不過應該都係先錢後貨, 收左機無仇報
Yes it brand new sealed we are online store and we deliver to your doorstep and you can also meet up with the delivery man anywhere you want

比左錢唔出貨都得啦

thanks坦克巴打&蘿莉巴打
唔好意思想問多少少
唔可以插普通得3A/5A既電線<--係咪講緊usbc-usbc個條？

唔面交一定唔好買

講緊desktop大機Mac Pro，佢火牛rated 1400W係要好多好多電 (full load average ~900W)，跟機嗰條三腳去IEC係比普通線高 (好似係12A)
其實香港用220V唔係咁大問題，不過美國日本110V的話一條普通3A電線係唔夠做

100%呃 兩種情況
1 比完錢唔寄 一路叫你入多D錢先寄
2 搵速遞寄嚟 但入面係舊垃圾 開左箱就冇得退

MacBook pro多合一轉插買邊隻好？

mbp16 只是96w pd牛
1A已經足夠

我見到好多acc都係貼同一張Mac相

先達最少收緊正價0.9
果然用apple多弱智

利申，用緊ipad/iphone

佢係真野的話，邊有禁平

冇
諗住用demo機裝chrome
但係唔得

VP9 問題，你想4k硬解
就安win10+edge

一係等bug sur

老細比咁$13000 budget 我
低配mbp 定係高配mba
剪480p片+間中修下圖

最後order左owc個dock

480p? 不過都係mbp

想平平地買隻有條線fing出黎既usbc hub
有冇咩牌子介紹

去到$13000筆直其實差唔多可以買高配mbp

如果萬4 果部可以cut ssd落256GB就正

公司機，唔買ac+
出事比老細屌

佬細比得13000我
我冇理由幫佢貼錢上高配mbp

個textinputmenuagent同distnoted呢幾日又出返嚟
用緊catalina

狠下心腸放咗MBA
Stronghold iPad Pro等ARM mac

有無人知道除咗延長線之外
係咪就無辦法解決Macbook 觸電問題

當然有，如果你有少少電工認知，可以好易搵到位由火牛粒ground度拉一條金屬線仔出去插座個ground

唔知ARM Mac會唔會有ProMotion
真係玩過iPad Pro個mon之後返唔到轉頭

睇pdf上下碌 120Hz同60真係天同地

最後唔洗錢換mon
叫佢唔好理底板 最多放棄90日保養
但拎果時都話有90日保養

用緊咩機型？
我係上個post若主
用緊2017mbp ,一樣過45度就黑mon, 過保換mon要4000銀

*苦主

Same model
不過佢show過如果過保要3千幾

外國整埋網有2萬幾人sign左
召喚連登仔上去簽名

我有同事部 2017 13” 都係咁
佢仲要整咗兩次

派咗一萬好似多咗人買蘋果產品
我見macbook pro13inch 要到22-29號先送貨（平時一星期送）

正常，早幾年$6000,都好多人買iphone

使鬼咁複雜喺機殼到拉條鐵線貼嗰啲金屬位度

好奇問下，除左收賣佬，真用家點解會買二手，有applecare既又唔係平得多
無既又易壞
省省埋埋不如儲耐d錢一手用到尾

依家唯有自己外接電競mon

所以好多時都賣唔出
你見咁多post都知
Apple睇準啲人賣唔出所以賤價收

但iPhone iPad二手好有價所以Apple trade in價都高啲

上個月廿幾號買，依家仲係處理中

直接插入牆嘅插蘇位就得

mac/ipad牛，短腳水線係假
你自己改下就得

依家用黎prepare exam .
買macbook air 定係ipad pro好呢
依家好似買呢兩樣野都好戇鳩...

我上個月17號買，26號到

正當手法冇姐
YouTube 有條友咪用ipad pro 行到 power版
留名等高手破解
利申用緊2020 12.9

IPAD都轉緊走二合一平板
MACBOOK走返high performance laptop
其實冇衝突

我相信ipad 玩到mac os 蘋果都係會好似之前班撚樣砌機裝黑蘋果一樣「隻眼開隻眼閉」

但最少你買左佢部ipad 先apple條氣都順少少

Dual boot iOS macOS先係最終型態

iPad / iPhone 或者第時ARM Macs都係用on chip個security enclave去管bootloader
如果某日俾某hacker / cracker爆撚左佢，令到你可以任意裝其他OS，就代表部野已經被jailbreak，甚至仲大鑊係可以俾執法機關任拎data

咁都要有少少(真係少少)物理/電工認知先識咁做
同埋都要提醒吓，用外接地線如果搞得唔清唔楚係會有其他風險
好似呢條友咁拉出黎，條線掂到條L就可以short

另一條友咁走法係唔會走位不過屌佢唔包皮

總之如果肯定自己做緊乜就唔好搞，用Apple延長線啦

如果你真係要揀
Refurbished A12X iPad Pro會係最好

有無人mbp有用case有推介？

依家買mbp 13’ 高配 會否不智
Coding用windows好唔慣

512GB實際有幾多GB可以用?

靠MacBook揾食而又要用第三方apps唔應該咁快轉ARM

但同時10代U係有煎蛋問題

INTEL U 永遠都煎蛋

暫時用落未有問題，當係暖袋

窮又想用apple
利申：我

你會買有apple care定係搏先
我真窮更加驚買完要再去apple整

iMac BTO個到貨期已經推到八月中
美國嗰面仲耐，要九月
再咁推法會唔會ARM iMac 24"都出埋都未更新隻Intel版

唔係搵食機，所以舊年定前年買2014 mbpr
簡單check咗機，都係搏下
無病無痛，好好彩

我最驚係mon壞唔係即時check到
一中招就輸多3k, 會dump春

明白，但我買返來係4K
如果要3k來整，我寧願唔整

我覺得拖到Big Sur GM先出都有可能

Apple又有新專利
今次到將鍵盤帽改用玻璃面同trackpad一樣
但除咗提升耐用度之外唔知有冇新嘢

2014死mon
重賣到$1500-2000
算好保值

易爆，所以維修又密d，仲要肯定係人為損壞，AC+都要補錢整

Apple 可唔可以唔好搞我個keyboard

準備好有新鍋氣

改用玻璃，蓋埋時同個moon互撞，維修會貴點

2020 用家或成最大贏家

反正trackpad同touch bar都係玻璃
一鋪攬炒

7月9號apple係咪back to school

hk冇好多年

係咪得返大學個notebook program

i9 macbook pro 2019 個風扇成日無啦啦勁嘈係咩事
開個twitch 睇下都咁

i9就已經係答案

15定16吋

因為一條法例搞到連Apple都要審視自己香港嘅政策

市場傳Apple 研發自家GPU

Logitech出咗For Mac嘅 MX Keys, K380同MX Master 3

MX Master 3真係唔知分別喺邊
Keyboard又係，本身support Windows/Mac而家只俾mac係咩玩法

隻色呀
嗰隻tone既黑同銀係spacegrey個color scheme黎
平時MX嗰隻tone係warm d

有無D細隻D既mouse好用，張枱唔夠大

哦原來仲有個分別係普通版KB會印晒Windows同macOS既modifier keys，Mac版就淨印Mac keys

枱細不如用trackpad或者trackball? 可以固定一個位用，唔駛預mouse pad咁大空間

部mbp2018 15吋 突然間壞q左
買新機定拎去整好

有冇apple care+?

冇啊

GG

1)你厄人，apple野好耐用，唔會禁易壞
2)唔買care正on9

抽完水
3)而家番唔到大陸(大陸整mac勁過香港)
你只能三選一
A)香港整
B)番apple
C)買過部

4)有能力diy,可以斷電，睇下係咪bug左
mbp15 成日short電阻之後磚

有冇解決方法

咁樣就可以改做for Mac

win10方法係降電壓
mac唔sure有冇tools

volta

換左貼紙FOR MAC就賣貴啲

送咗俾我然後自己買過部

Max Tech將近排吹話Apple會送走埋AMD，連GPU都自家製嗰堆風總結左條片
我估16"同Mac Pro呢d要耐一兩年先出到可能就係要等Apple GPU個設計同埋一定要5nm

Volta好似Skylake Mac已經用唔到
更何況之後有埋T2

mac mini出個期
8700有人換散熱膏，涼3-5度

2018我會建議一係忍到冇care先換
一係拆開睇下係咪多塵

i9既15"散熱效率係衰過16"唔少，不過16"出廠條fan curve係進取過15"
所以對於唔用sensor app睇溫度，只靠聽見風扇開大聲去判斷既人，係會以為16"散熱差

anyway睇Twitch完全唔係細task，「個風扇成日無啦啦勁嘈」係「正常」
唔想響macOS有呢個狀況要買iMac Pro / Mac Pro，或者等ARM Macs出爐

下星期買16吋MACBOOK PRO 希望冇伏

2018 MacBook air 啱啱爆mon之後黑屏
連外接mon都係出黑畫面

如果翻apple整應該要$6000左右
想問問如果要換 應該換2020macbook pro定係等 Arm mac？
平時都係翻學用 主要打code 有時用下AI同PS
唔該哂咁多位

你開mon下，加插火牛 test多次外置mon

apple冇火牛又關mon, 會入sleep mode

唔該哂巴打先
佢係有畫面輸出 但係得深灰色 入唔到mac os

灰面可以係你mac 主mon show緊 login
但你外置mon係 ext mode

新代mba RT冇記錯，mon開合感認係 較位條軸上面
如果冇死
你而家插火牛下，合起mba
就會見到login畫面(冇死底板的話)

可以啦！ 唔該哂巴打
咁我挨多陣 去到年尾先換機

mba rt 2018個mon好平
香港都係1500-2000(冇爆 case/A/B/C殻計)

不過你可以等arm先賣
死mon 平D,重多人要

咁我遲下翻香港再決定換機定整機啦
主要係美國整mon要700usd 但係2020macbook air先799仲要送air pod
咁我不如換機好過

有無師兄知道16 吋 macbook pro 會唔會升10代u 想買番部黎打機

年尾實出？

幾耐都值得等 依家買 Mac 抱憾終生

10代u冇乜意思
呢代16吋已經好完美

一陣十代又好似上代15吋咁過熱降頻

Thunderbolt 4出現了

又嚟亂到九彩嘅認線方法

屌你老味 點認啊

我覺得只係差wifi6就完美

其實thunderbolt 同usb-c有咩分別/關係
Search過幾次都唔明

USB 同 thunderbolt 連接位置唔同 thunderbolt 係連去CPU既 pcie 通道 USB 係連去usb controller 所以 thunderbolt 做到好多 usb 做唔到既野 例如egpu 而且反應時間會快D 好似係咁

USBC 係個Port 物理標準
TB 包咗傳輸同Port 標準

其實個亂既程度已經低過上一兩次好多，起碼佢會完全encapsulate TB3/2/1/，又食埋USB4，仲要keep番同一個port無加pin

另外有一句應該關Mac機事
「Thunderbolt 4 will be coming first to Intel's upcoming Tiger Lake processors for notebooks, with separate 8000-series controller chips coming later this year.」
姐係假設ARM Macs一定打算支援TB3的話，衣家只需要等Intel出呢代controller就做到，同埋當然可以開始向TB4進發
衣家嗰部developer kit mini未做TB3係因為隻controller未ready，佢地索性唔俾人搞I/O testing住，搞晒code base先

求救！ 部macbook Safari 突然多咗好多唔識嘅帳號同密碼 有啲係銀行帳號 仲要係入到

部機冇借過畀人 iCloud 裝置全部都係自己啲機

可能比人用黎洗黑錢

icloud有冇2 step？

mac都有可能中毒
除左剷機/安防毐check
冇野好做

不過比較奇，做跳版又邊會比你見到

Thunderbolt係apple同intel聯手研發

理論上apple自己整tb controller 唔需要intel授權？

變相唔需要intel tb晶片 姐係arm mac可以內建tb3/4

tb而家唔洗授權
intel 2017已公開左
買chips就得
你見amd而家有板可以用tb3

笑撚死 垃圾intel

Apple確認ARM Mac會 Support Thunderbolt

Apple終於喺香港開返Back to school

傳聞14吋ARM mini LED MBP 2021出

屌，琴日先出貨

Apple trade機會唔會拆機check？

睇timing嘅話琴日啱啱發表TB4就話會support TB
咁睇嚟好大機會第一部ARM Mac會support TB4+USB4

Apple應該未開放香港喺Apple store收Mac
所以你只可以寄去trade

但佢應該只會好似iPhone iPad咁check佢work唔work，而家乜都焊死都唔會換到啲乜零件

喊出嚟

mba $6888用red=0.96=$6612
$6612再扣airpod $900=$5700

平到冇野講
mbp13 Low就$7900

usb4得7.5w=12V0.6A(如果有12V output的話)
重係未夠推3.5寸 hdd

如果行，同而家又冇分別，TB DAS都係禁貴

timing就好明顯係要等Intel先公布，Apple先可以開始講
而且考慮埋近呢幾年Apple響TB3個投資 (eGPU支援，2016開始MBP完全無其他I/O)
所以幾乎可以肯定新ARM Macs係唔止淨用USB4 type-C，而係會用埋TB4

咁個問題就去到controller度
1) 雖然都係期望之中，不過Intel之前派royalty free既license淨係TB3，衣家TB4唔一定用同一個安排
2) 雖然唔再用Intel CPU，Apple同Intel之計都仲可以有偈傾，加上Thunderbolt tech Apple係有份R&D，所以Apple佢地仲有say係唔出奇
3) 如果Apple想，個controller未必需要好似衣家___Ridge嗰幾隻咁樣現成一大粒，可能可以俾Apple以custom silicon甚至SoC擺埋入chip

TB4比起TB3一個相對大既轉變係線材要求減左，衣家一條2m係唔需要active的話，個成本同物理限制會大減，而又要講番controller，如果license free而且粒chip本身/cert個license係唔貴的話，TB4配件個價位同埋普及程度可以理想過衣家

其實MBA 2020 加到16GB 剪唔剪到片

剪片分好多野
淨係討論入門

純剪+配樂/過埸 or vfx/壓片(不同解像/不同code)
純剪+配樂，你用ipad都夠力

過埸 or vfx/壓片(不同解像/不同code)對cpu就有無盡需求

如果中階剪，你上網找料，又開ps做素材，比部imac i9你都唔會夠用

你自己目標？

tb而家除左玩 egpu box/貴價Das/10G Lan之外
見唔到有乜用途係 usb3滿足唔到

而家有tb+菊花鏈的mon本身就係貴Line先有

tb 同fw400/800一樣，唔見得一般人會用到
亦唔見得apple打算發展 egpu市場

TB線太貴

我用type c->4k mon
唔洗tb
我公司pd100w,同5A線都唔係TB

除非你打算玩egpu box,玩一個typec出兩個4k mon
完全唔洗買TB線

Thunderbolt一路個point都係PCIe直連
一般人的確未必需要，所以就算當年FireWire vs USB1/2都係USB響大眾層面勝出
不過TB(3)係仲有你提過之外既用途
audio interface, video capture, live / broadcast
總之好需要低latency既(專業)用途都唔應該用要經bus既連法

其實就攝影多，攝影本身算高階 , 最近先玩拍片
而家有電腦可以做到，想買部拎到出去
LR & PS 我好常用 , adobe系列都會用
我就係用IPAD + LUMAFUSION 都可以剪到 + 簡單過場
拍片其實在研究中 ,暫時都係多數用鏡頭同技巧拍再接駁
如果只係剪4K , 用綠幕幾條片重疊 , 其實係咪算初階
其實都諗住買MBP , 但見D人話MBA 2020 +16GB 個運作都唔輸MBP
本來就諗住 , 見送多隻AIRPOD

audio我唔夠膽講
video cap 有人用apple玩？高不成，低不就
broadcast apple更加唔入流

我就冇乜見過專科硬件係TB3，全部都係內置

係我就買base model +16gb

講緊Thunderbolt，條線另一面唔一定係用Apple
而有用TB3既video interface有BlackMagic，AJA，AVID等等
audio interface (中高階)就一路由FireWire年代都已經避免用USB，就算唔係用FW/TB，都要直插PCI

我唔會反對「冇乜見過專科硬件係TB3，全部都係內置」呢個講法，因為好多專業範疇去到某個位，根本就唔可以afford得起唔直插，所以好廣泛地唔會玩外插，可能八九成情況係咁
不過外插PCIe既方法一向都係有一個唔細既市場(就係淨番嗰一兩成)，可能係on set，on the road，總之就係要連接幾隻唔係永久擺埋一齊既setup，咁樣Thunderbolt呢種tech係好有用(甚至係唯一可以咁用既tech)

其實我有少少唔想見到Intel將Thunderbolt平民化，咁反而會令到件野個定位好怪

啱啱打hotline問，佢俾我join返back to school

本來諗住只加300買個無線叉非pro傾電話用

見Apple咁良心，即刻再加錢轉買pro

大家如果啱啱用教育價買咗又出咗貨，可以打去hotline問吓加單

有一種失而復得嘅感覺，Apple萬歲

咁好, APPLE抵讚喎

成日移動就Macbook pro 13
唔覺2KG重就Macbook pro 16

有圖有真相Apple太良心

仲以為你講MBA加錢轉MBP
原來係AirPods加錢上Pro

我都想做學生攞優惠

我上個月尾用教育價淨買macbook air，琴日出咗貨
今日出咗back to school優惠，加700蚊就有 AirPods Pro
本來係淨買macbook air

冇講清楚係咩產品嘅pro，sor

7舊水有AirPods Pro絕對係筍
就算唔用都可以原價+車馬費即放

記得加care
我已經死左2次

再早一個星期買左機點算

一般14日內有情講

打去800 908 988問啦

前年買mbp2018打爆先加
air就算啦

我指airpod pro
兩個月死兩次

我都係問frd借名

oh shit唔係呀，買完可以後加嗎？

買完收到貨但未開

其實你死兩次係點死？
我嗰對Pro由新出即買用到衣家都無壞，最多係斷一面線或者無端端成對野認唔到，都係搞兩搞就ok

開隔音mode, 單一邊會達達聲
去ifc冇check即換，精靈都話通病

我一出第一日就買，佢tune廢左之後極少用

性能同散熱黎計
邊部好啲？

Pro 16

未出貨都得？

呢樣野我好彩無遇過
降噪柒好似響衣家定上一個firmware改番好左

打去CS問，未出貨應該得啦
未出貨可以cancel，所以唔會唔俾你join掛

Ram DDRX4 DDR4 會唔會差好遠？

爭好少
反而16”響CPU級數，有dGPU，散熱等等方面係俾到顯著優勢

我都係壞
一次係酒精抹完未乾哂入盒無得叉
一次係一邊叉唔到電兩日
pro 嘅連接(對iphone 同左右配對) 用落衰過airpod

仲有一次係右耳降躁short short 地有噪音

MaxTech會吹到LPDDR4X差好遠

上個月買機，可唔可以用8折補care

同DDR3比或者係 (13"低配)
一樣係DDR4的話就差唔多淨係個clock有分別(而且唔係成正比例)

好似奶左野
有部舊機macbookk諗住洗左機之後扔
我禁錯左DEL左個MACOS
依家得番WINDOW boot唔到去mac
點樣del埋個WINDOW洗晒所有野

部野幾舊? exactly咩野款你知唔知?
如果唔係超舊，可以boot機㩒cmd+R入recovery mode
如果入唔到 (連recovery partition都del埋)，可以㩒(shift + ) option + cmd + R入internet recovery
總之入到去之後，你係應該可以用Disk Utility去manage部機所有volume，包括format / del個Windows partition

應該要先入edu store，再響入面搵到獨立AC+既link，再響放入bag之後確定價位有無折過
如果唔係就可以去門市搞，再唔係就打俾CS

可能我唔係日日用，我嗰對真係touch wood無你地咁多災多難

入到啦
頭先真係嚇死
boot左幾次shift op cmd r都入唔到

我一日十幾粒鐘

番屋企試試先

禁左好似唔得

問過cs, 要落鋪問

係咪要出多次學生證？
因為係朋友幫買

係

想買 mac mini
之後如果想加 ram 有冇邊間腦舖可以代勞
睇過 youtube 自己換好麻煩咁

新macbook air有無得set 3指tap/press做滑鼠中鍵
setting好似唔多覺有?

應該要用BetterTouchTool或者MagicPrefs之類既3rd party app
之後要去System Pref > Privacy > Accessibility 度開

新高登或者灣電嗰種Mac維修舖會做
連工包料都一定唔會到Apple收個價錢一半

放棄仔真係唔等ARM版
不過呢部都ok嘅，有back to school優惠，穩定度又應該會好過第一水ARM

如果online 買 點出示返職員証咁架？

上星期買左mbp 咁就冇左個airpod

打去cs話想join back to school加AirPods

thx
原諒我申下手
咁如果正係想browser入面既網址開係新分頁
有無其他shortcut
要滑鼠中鍵主要都係為左依個目的

cmd + click = middle click
中指按實cmd，之後用手指公click，左右手都可以單手好易做到

響Windows laptop因為要用Ctrl或者Shift + click所以通常隔好開唔可以單手做
而響Mac laptop左右兩個cmd都係響正trackpad左右上角

仲想問macos有無裝防毒既必要

thx so much

有back to school送airpods就心郁想買機
但又想等ARM

有冇人知apple官方trade in macbook個價貶得快唔快？

好少話mac中毒

官方trade好撚低

早10日買少對airpods
雖然我唔會用姐

未用過mac乜7都好陌生

前幾頁有巴打打去cs可以R返
你都試下

本身想買mbp 16 refurb
教育貴千幾但又送AirPods
好爭扎

自己計返16加AP加AC個total cost睇下邊個平啲囉

Mac mini 2012係咪落返Mojave最穩陣

吹緊既風係今年年尾會出到ARM MBP13”同iMac24”
要去到兩年transition最後出既應該係最難搞既枱機Mac Pro

伏味濃
16"再戰幾年

教育價AC+都有8折平左600
16吋又平1600
又送AIRPODS
999+1600+600=3200
refurb平2900但AC+ 正價

有機唔講得
冇機係度吹

done

你係經online store買機？

問啲低能問題 以前啲人話imac開excel/ pdf 會亂碼/ save完 MS system開會走哂位
依家仲會唔會咁

點都會有啲
你唔知對方會用咩版本office

Windows同Windows之間都走位啦屌，唔好提cross platform會點
根鳩本成套MS Office都完全無一個layout consistency既概念，佢一路都係一堆data management / sharing既suite黎
認真處理layout係唔可以用MS產品

我都想問低能問題
如果我依家買intel mac，係咪代表兩年後就唔再support?
部mac準備收皮要換

將所有一體化既產品都SoC埋GPU好明顯係一個理想既結果
呢方面我都預計過，之前有響post提話如果Apple有信心，佢地的確應該將16" MBP同埋iMac都用埋SoC graphic cores(大概iGPU咁)，而響頂配/iMac Pro先俾dGPU選項
就算自家GPU都可以係off chip，尤其係講到Mac Pro的話就有埋PCIe卡/MPX系統
響iPad Pro 2018 / 2020粒A12X/Z度可以見到，因為有埋type-C出mon，佢都manage到4k 60Hz (雖然mirroring會響內置損失120Hz ProMotion)，由此可見iMac 24"如果4-5K解像的話就算照用A12都係可以輕易應付
咁當然到時ARM Macs係會用勁好多既chip同埋graphic cores，到時多出黎既力可以用去application GPU task度，甚至玩埋compute

23/6 買唔知補唔補得

Apple慣例係自己會保證一款Mac機最後發售日五年之內都仲俾裝新版OS同埋出security update
不過因為今次涉及轉平台，件事就變到要計算埋3rd party developer
例如你有用一隻app，佢就算肯用人力物力上ARM，你都可以預期佢地會逐漸放棄支援舊既Intel Mac，甚至出新ver唔預Intel Mac用
所以具體Intel Macs個可用年期係好難一概而論，所以一個最保險既做法係等到ARM Macs出爐先all in，不過呢度會有另一種風險，就係頭一段時間ARM Macs個支援程度係未成熟

Kuo話第四季會出ARM 13吋MBP
同埋冬季尾春天頭之間會出MBA，應該係出年3月左右
佢話因為轉自家製U所以MBA可以賣得再平過999美金，但唔知會唔會

14吋MBP最快出年年中出，但可能喺之前再出up多次13吋粒U

16吋就只係講2021出

唔會長插既話
battery life management 正常由佢著定熄左佢好
邊用邊差好似要好耐
google完見到有人試過
0-100要3個半鐘熄機差就2粒鐘

我覺得如果你唔係要差完要即刻拎出街其實冇乜所謂

windows 當年吹到上天
可惜吹完就算，後期支援好差，變得慢慢消耗晒DEV耐性
最後自己CUT埋
APPLE有資源亦都對DEV支援好，呢樣真係唔擔心
依家都係擔心性能問題只要16吋ARM性能同INTEL差唔多就得啦

如果14"係必定全新機殼「design language」而且用miniLED的話，咁應該唔會趕到2020年內出俾ARM用
而ARM MacBook(Pro)一定要盡快出呢個前題無人有異議，咁好大可能好似佢講，年尾第一部ARM MBP就會源用衣家2020 13"高配個form，咁樣可以減低潛在問題風險

反而比較唔同既approach會出現響iMac度:
會照出多起碼一水Intel，源用舊27"機殼，而到用ARM嗰時就同時間出埋個新design language?

anyway衣家咁睇就好似我地之前個研判，16"雖然遲早會被ARM版SM，不過因為好耐都未會出爐，而考慮到Apple似乎唔打算再出多一轉Intel更新，所以衣家買16"用住先可能係最唔蝕既方針，用到可以換ARM嗰時就可以睇實黎食

以蘋狗作風，如果唔係肯定會完爆intel有突的話，佢地係唔會貿然咁大動作轉平台捉蟲入屎忽
對devs有支援係一件事，不過起步嗰個中轉期一定會有唔少痛苦的，首當其沖係driver，連好撚普通既mouse KB printer都可以食晒屎，跟住到有專門要求如audio interface呢d係可以永世上唔到ARM
以graphic cores取代GPU亦需要響OS/code底幾個層面做唔少野
所以個擔心係好實在既時間問題，唔係純粹靠Apple Silicon大大力就可以好快解決到

driver果啲應該問題唔大
IPAD 都用到 MAC就冇問題啦
消費者唔睇太深入，技術層面既野APPLE應該解決晒先出
唔會比第一炮就轉換平台失敗既

driver問題前題係要本身個hardware既dev肯寫
iPad嗰面用到好可能係有人已經寫左，或者件野係用OS library唔需要額外野 (例如隻mic係淨用CoreAudio)
不過例如Wacom tablet呢類一定要有專門driver既配件係好危，就算Wacom肯寫佢都可能會cut off某一年之前既舊款產品就唔再支援

只要帶到條屍俾佢地，AC+係$2299換機

14吋如果同傳聞一樣係2021年中先出
咁點解仲要咁趕出13吋ARM
10 gen先出冇耐

17號買都得

有冇巴打知道點整走個箭嘴

2018 15吋 i7
室溫使用有時會降頻降到0.8GHz
已經用風扇底座
降頻既時候 cpu 溫度得80幾度

如果而家去Studio A買 Macbook Pro 教育價, 但係有 Airpods Pro
食唔到 Apple back to school 優惠是否不智

16吋 AC+ 3K真係好貴

教育價

享受唔到

我仲未買
可以

年底唔係16‘’？

咪撚玩啦16吋出咗幾耐啊

240日

就算真係會出
今年頂多都只係出10gen 14nm U

都未撚夠九個月就出部新你真係唔信啲教會粉絲燒咗間教堂呀

MacBook系列平時係一年內就會有update
舊年15吋轉16吋只係相差半年

有冇人今日突然safari用唔到adblock

用緊abp
YouTube果到會play唔到野
但係其他網正常

係唔係應該等9月升10代gen同Wi-Fi6，預左砌爆16吋spec，因工作上會用到window，sap，啲客既vm，平時自己又用開fcp剪下片，capture one執相，所以今代MacBook幾岩我。驚遲下arm 有排都未玩到window

我就無等到啦，上星期幫老闆訂咗部16” 頂配（i9/64/5600M/1TB)
佢出10代U 我覺得性能上會無大分別，反而我覺得會平

10代u都唔覺得係咩野big deal，反正都係5%性能提升，但冇Wi-Fi6用4，5年好似差咁啲野咁

[Mac撚] 用家/買機集中討論(45)
Back to School送AirPods，仲唔狗衝去食Intel尾貨

到年底仲有幾個月喎

YouTube防AdBlcok應該升左LV，響Chrome都好似避到太耐無更新既blocker

2019 15" VEGA更新係五月
2019 16" 係十一月出
半年都唔足